<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:image="http://purl.org/rss/1.0/modules/image/" version="2.0">
<channel>
<title>Blick.ch - News</title>
<link>http://www.blick.ch/news/</link>
<description>
Die neusten Nachrichten aus der Schweiz und aller Welt
</description>
<language>de-ch</language>
<copyright>(c) Blick Gruppe</copyright>
<pubDate>Wed, 18 May 2016 08:57:36 +0200</pubDate>
<image>
<title>Blick.ch - News</title>
<link>http://www.blick.ch/news/</link>
<url>
http://f.blick.ch/resources/20160519-0/ver1-0/img/logo_print.gif
</url>
</image>
<atom:link href="http://www.blick.ch/news/rss" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<item>
<title>Adieu Sommerwetter: Nach der Sonne kommt der Regen</title>
<description>
Eine Kaltfront vertreibt Sonneschein und bringt Regen und kalte Temperaturen. Der Wettereinbruch kommt pünktlich zum Wochenbeginn
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/adieu-sommerwetter-nach-der-sonne-kommt-der-regen-id5062703.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/adieu-sommerwetter-nach-der-sonne-kommt-der-regen-id5062703.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 16:33:23 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5057916/0505292183-chorizontal-w1600/Viel-Sonne-und-Temperaturen-von-rund-25-Grad-werden-am-Wochenende-erwartet.jpg" width="800" alt="Viel Sonne und Temperaturen von rund 25 Grad werden am Wochenende erwartet."/><p class="abstract">Eine Kaltfront vertreibt So
]]>
<![CDATA[
nneschein und bringt Regen und kalte Temperaturen. Der Wettereinbruch kommt pünktlich zum Wochenbeginn</p> <p>Der Ratschlag für alle Sommerfreunde: Die Sonne geniessen, solange noch möglich – denn ab morgen werden Regen und Gewitter wieder Überhand nehmen.</p><p>Eine Kaltfront von Frankreich her vermiest die sommerlichen Temperaturen. Bereits heute Abend sind Schauer und Gewitter im Anmarsch und werden manches abendliches Sommerfest ins Wasser fallen. Am Montag folgt dann der grosse Wettereinbruch für die ganze Schweiz.</p><p>Auf der Alpennordseite und im Wallis ist es dann meist stark bewölkt. Immer wieder, teils kräftiger und ergiebiger Regen, lokale Gewitter und Schnee ab 1200 bis 1500 Meter wird erwartet. Auch auf der Alpensüdseite und im Engadin sieht es nass aus: «Trüb und oft Regen, teils kräftig und begleitet von Blitz und Donner, vor allem im Südtessin. Schnee bis 1600 Meter», schreibt «<a href="http://www.srf.ch/meteo/wetterbericht" rel="noFollow" target="_blank">SRF Meteo</a>».</p><p>«Erst ab Mittwoch wird die Luft wärmer und etwas trockener.» Zwar gebe es noch immer «gebietsweise Schauer» – es soll aber wieder wärmer werden. (kra)</p><p> </p><p> </p><p> </p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Unfall: Tödlicher Unfall mit Gleitschirm</title>
<description>
Ein Gleitschirmpilot ist am Sonntagmittag bei der Landung auf dem Flugplatz im waadtländischen Bex verunglückt. Er verlor die Kontrolle über den Schirm, schlug hart am Boden auf und verstarb noch an der Unfallstelle.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/unfall-gleitschirmpilot-verunglueckt-beim-landen-in-der-waadt-id5063053.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/unfall-gleitschirmpilot-verunglueckt-beim-landen-in-der-waadt-id5063053.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 16:04:54 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5063052/9375296059-chorizontal-w1600/Kontrolle-verloren-Der-Flug-mit-seinem-Gleitschirm-endete-fuer-einen-Mann-am-Sonntag-in-Bex-VD-toedlich.jpg" width="800" alt="Kontrolle verloren: Der Flug mit seinem Gleitschirm endete f&#252;r einen Mann am Sonntag in Bex VD t&#246;dlich. (Symbolbild)"/><p class="abstract">BEX - VD - Ein Gleitschirmpilot ist am Sonntagmittag bei der Landung auf dem Flugplatz im waadtländischen Bex verunglückt. Er verlor die Kontrolle über den Schirm, schlug hart am Boden auf und verstarb noch an der Unfallstelle.</p> <p>Der Mann war um die 40 Jahre alt und stammte aus der Region, wie die Waadtländer Kantonspolizei mitteilte. Weshalb er die Kontrolle verlor, ist unklar. Die Polizei hat eine Untersuchung eingeleitet.</p> <p>Rund 50 Personen, die auf dem Flugplatz in verschiedene Flüge involviert waren, haben das Unglück beobachtet.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Kurioses: Unerlaubt vier Bäume gefällt</title>
<description>
In der Nacht auf Sonntag haben Unbekannte in zwei St. Galler Gemeinden vier Bäume gefällt und vor Ort liegen gelassen. Die Polizei geht davon aus, dass jemand mit einer Motorsäge unerlaubt Hand angelegt hat.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/kurios/kurioses-unbekannte-faellen-im-kanton-st-gallen-vier-baeume-id5062779.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/kurios/kurioses-unbekannte-faellen-im-kanton-st-gallen-vier-baeume-id5062779.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Kurios</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/kurios/">Kurios</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 16:04:48 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5062777/7695291873-chorizontal-w1600/Am-Sonntagmorgen-war-der-Kreisel-in-Tuebach-um-drei-Baeume-aermer.jpg" width="800" alt="Am Sonntagmorgen war der Kreisel in T&#252;bach um drei B&#228;ume &#228;rmer."/><p class="abstract">RORSCHACHERBERG - SG - In der Nacht auf Sonntag haben Unbekannte in zwei St. Galler Gemeinden vier Bäume gefällt und vor Ort liegen gelassen. Die Polizei geht davon aus, dass jemand mit einer Motorsäge unerlaubt Hand angelegt hat.</p> <p>Einer der Bäume lag in Rorschacherberg auf einem Radweg. Am Sonntagmorgen wurden drei weitere gefällte Bäume in der Nachbargemeinde Tübach entdeckt. Der Sachschaden beläuft sich auf mehrere tausend Franken. Die Kantonspolizei St. Gallen sucht Zeugen.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Nächtliches Kettensägenmassaker: Baumfrevler in der Ostschweiz am Werk
</title>
<description>
Letzte Nacht wurden mehrere Bäume illegal gefällt – und liegen gelassen. Der Übeltäter soll seine Delikte mit einer Motorsäge verübt haben.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/naechtliches-kettensaegenmassaker-baumfreveler-in-der-ostschweiz-am-werk-id5062775.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/naechtliches-kettensaegenmassaker-baumfreveler-in-der-ostschweiz-am-werk-id5062775.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 15:07:35 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5062773/5075299539-chorizontal-w1600/Baum-Rorschacherberg.jpg" width="800" alt="Baum Rorschacherberg.JPG"/><p class="abstract">Letzte Nacht wurden mehrere Bäume illegal gefällt – und liegen gelassen. Der Übeltäter soll seine Delikte mit einer Motorsäge verübt haben.</p> <p>Vergangene Nacht trieb ein Baumfäller sein Unwesen im Bodenseeraum. Der Unbekannte fällte vier Bäume und liess sie vor Ort liegen.</p><h2>Der Täter war mit der Motorsäge unterwegs</h2><p>In Rorschacherberg lag heute Morgen an der Goldacherstrasse ein gefällter Baum auf dem Radweg. Kurze Zeit später wurden auch in Tübach, an der Waldeggstrasse beim Kreisverkehr, drei gefällte Bäume aufgefunden.</p><p>Die Polizei geht davon aus, dass die Bäume während der Nacht mit einer Motorsäge gefällt wurden. Der Sachschaden beläuft sich auf mehrere tausend Franken. Die Kantonspolizei St.Gallen sucht Zeugen.</p><h2>Illegales Baumfällen ist kein Einzelfall</h2><p>Das Kettensägenmassaker in der Ostschweiz ist kein Einzelfall: Im Sommer vor zwei Jahren hat machte ein illegaler Baumfäller Winterthur unsicher. Mit einer Axt fällte er eine Esche, drei Ahornbäume und eine Vogelkirsche und liess die Bäume liegen.<br/><br/>2013 war in Menzingen im Kanton Zug ein Serientäter unterwegs und fällte über 50 Bäume in einem Zeitraum von zwei Monaten. Sie wurden ebenfalls nicht genutzt, sondern im Wald liegen gelassen. (kra)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Jede Hilfe kam zu spät: Pilot stirbt bei Absturz von Segelflugzeug
</title>
<description>
Gestern Nachmittag stürzte ein rund 60-jähriger Mann im Waadtland mit dem Segelflieger ab und starb noch auf der Unfallstelle.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/jede-hilfe-kam-zu-spaet-pilot-stirbt-bei-absturz-von-segelflugzeug-id5062822.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/jede-hilfe-kam-zu-spaet-pilot-stirbt-bei-absturz-von-segelflugzeug-id5062822.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 14:55:49 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5062881/2235296375-chorizontal-w1600/Bildschirmfoto-2016-05-22-um-14.png" width="800" alt="&#160;"/><p class="abstract">MOLLENDRUZ VD - Gestern Nachmittag stürzte ein rund 60-jähriger Mann im Waadtland mit dem Segelflieger ab und starb noch auf der Unfallstelle.</p> <p class="bodytext">Der Pilot eines Segelflugzeugs hat den Absturz seiner Maschine im Waadtland nicht überlebt. Weshalb er am Samstag die Kontrolle verlor, ist unklar.</p><p class="bodytext">Der etwa 60-jährige Mann stürzte mit seinem Flugzeug kurz vor 15.30 Uhr auf dem Gebiet der Gemeinde Montricher ab. Gemäss Angaben der Waadtländer Kantonspolizei war der Schweizer aus der Region drei Stunden zuvor ebenfalls in Montricher gestartet.</p><p class="bodytext">Die Bergung im hügeligen Gebiet gestaltete sich schwierig. Unter anderem wurde ein Arzt vom Helikopter aus abgeseilt. Für den Piloten kam allerdings jede Hilfe zu spät.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Das erraten Sie nie! Welchem Tier gehört dieses Horror-Maul?
</title>
<description>Tipp: Es ist nicht der Sandwurm aus Star Wars.</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/es-ist-nicht-das-was-ihr-denkt-welchem-tier-gehoert-dieses-horror-maul-id5062003.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/es-ist-nicht-das-was-ihr-denkt-welchem-tier-gehoert-dieses-horror-maul-id5062003.html
</guid>
<dc:creator>Robin Bretscher</dc:creator>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 14:18:58 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5062020/7015295942-chorizontal-w1600/schlundteaser.jpg" width="800" alt="&#160;"/><p class="abstract">Tipp: Es ist nicht der Sandwurm aus Star Wars.</p> <h3>Dieser Schlund sieht aus wie von einem Monster aus einem Albtraum.</h3><p>Was ist das für ein Ali
]]>
<![CDATA[
en?! Ridley Scott hätte seine Freude daran.</p><p> </p><h3>Bei genauerer Betrachtung stellt sich aber heraus: Das Maul gehört zu einer Lederschildkröte!</h3><p>Da sind wir schon etwas beruhigter. Die vielen Zähne, die sich im Maul der Lederschildkröte befinden, dienen einem bestimmten Zweck: Da ihr Hauptnahrungsmittel Quallen sind, ermöglichen ihnen die scharfen Hornschneiden, die schlüpfrige Nahrung zu packen.</p><p> </p><h3>Die Lederschildkröte ist die grösste Schildkröte der Welt.</h3><p>Ihre Panzer werden bis zu 2,5 Meter lang, wobei sie bis zu 700 Kilogramm wiegen können. Die Tiere leben in tropischen und subtropischen Meeren - im Sommer gelangen sie aber auch in gemässigte Zonen. Ab und zu werden sie aber sogar vor der Küste Schottlands gesichtet. Sie haben somit von allen Reptilien den am weitest ausgedehnten Lebensraum. Bemerkenswert ist ihre Fähigkeit, über lange Strecken zu tauchen, ohne Luft holen zu müssen. Ihr Lungenvolumen verringert sich bei zunehmender Wassertiefe, bis die Lunge schlussendlich kollabiert. Sauerstoff haben die Lederschildkröten trotzdem zur Genüge; sie ziehen ihn aus Vorräten in Blut und Muskeln.</p><p></p><h3>Wir wissen jetzt, woher die Inspiration für das Wüstenmonster in Star Wars gekommen sein muss.</h3><p>Der heisst <a href="http://jedipedia.wikia.com/wiki/Sarlacc" rel="noFollow">in Fachkreisen</a> übrigens Sarlacc und braucht Tausend Jahre, um einen Menschen zu verdauen. Das wollen wir jetzt aber lieber nicht in Verbindung mit Schildkröten bringen.</p><p> </p><h3>Falls ihr jetzt denkt, wenigstens die anderen Schildkröten-Arten sind süss und putzig, dann habt ihr euch getäuscht.</h3><p></p><p>Mit einer Alligator Snapping Turtle (auf Deutsch: Geierschildkröte) wie dieser hier ist nicht zu Spassen. Der Gesichtsausdruck des Mannes spricht Bände.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Flugunfall: Tödlicher Unfall mit Segelflugzeug</title>
<description>
Der Pilot eines Segelflugzeugs hat den Absturz seiner Maschine im Waadtland nicht überlebt. Weshalb er am Samstag die Kontrolle verlor, ist unklar.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/flugunfall-pilot-stirbt-bei-absturz-von-segelflugzeug-in-der-waadt-id5062780.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/flugunfall-pilot-stirbt-bei-absturz-von-segelflugzeug-in-der-waadt-id5062780.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 14:17:58 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5062778/342529599-chorizontal-w1600/Ein-Arzt-wurde-vom-Helikopter-aus-zum-Verunfallten-abgeseilt.jpg" width="800" alt="Wie hier bei einer &#220;bung wurde ein Arzt vom Helikopter aus zum Verunfallten abgeseilt. (Symbolbild)"/><p class="abstract">MOLLENDRUZ VD - Der Pilot eines Segelflugzeugs hat den Absturz seiner Maschine im Waadtland nicht überlebt. Weshalb er am Samstag die Kontrolle verlor, ist unklar.</p> <p>Der etwa 60-jährige Mann stürzte mit seinem Flugzeug kurz vor 15.30 Uhr auf dem Gebiet der Gemeinde Montricher ab. Gemäss Angaben der Waadtländer Kantonspolizei war der Schweizer aus der Region drei Stunden zuvor ebenfalls in Montricher gestartet.</p> <p>Die Bergung im hügeligen Gebiet gestaltete sich schwierig. Unter anderem wurde ein Arzt vom Helikopter aus abgeseilt. Für den Piloten kam allerdings jede Hilfe zu spät.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Vietnam: Parlamentswahl in Vietnam verläuft ruhig</title>
<description>
Einen Tag vor Ankunft von US-Präsident Barack Obama waren als 60 Millionen Vietnamesen zur Parlamentswahl aufgerufen. Von Wahlkampfstimmung war allerdings keine Rede: in dem Einparteienstaat dürfen nur Kandidaten antreten, die die Kommunistische Partei abgesegnet hat.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/vietnam-ruhige-parlamentswahl-vor-ankunft-obamas-in-vietnam-id5061859.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/vietnam-ruhige-parlamentswahl-vor-ankunft-obamas-in-vietnam-id5061859.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 14:16:21 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5061858/6565293465-chorizontal-w1600/Waehlen-in-Vietnam-Von-den-870-Kandidaten-fuer-das-Parlament-sind-elf-nicht-von-der-Kommunistischen-Partei-aufgestellt-worden.jpg" width="800" alt="W&#228;hlen in Vietnam: Von den 870 Kandidaten f&#252;r das Parlament sind
]]>
<![CDATA[
elf nicht von der Kommunistischen Partei aufgestellt worden."/><p class="abstract">Hanoi – Einen Tag vor Ankunft von US-Präsident Barack Obama waren als 60 Millionen Vietnamesen zur Parlamentswahl aufgerufen. Von Wahlkampfstimmung war allerdings keine Rede: in dem Einparteienstaat dürfen nur Kandidaten antreten, die die Kommunistische Partei abgesegnet hat.</p> <p>Es bewarben sich zwar 870 Kandidaten für die 500 Sitze, aber bis auf elf unabhängige Bewerber wurden alle von der Kommunistischen Partei aufgestellt. Das zwei Mal im Jahr tagende Parlament nickt in der Regel lediglich die Vorgaben der Partei ab. </p> <p>Dennoch stimmen nach offiziellen Angaben oft mehr als 90 Prozent der Wähler ab. KP-Komitees setzen Bürger in jeder Ortschaft unter Druck, Parteivorgaben für eine hohe Wahlbeteiligung zu erfüllen. Das Ergebnis wird am 11. Juni verkündet.</p> <p>Die Vormachtstellung der KP in Frage zu stellen ist nicht erlaubt. Zahlreiche Dissidenten sind in Haft. Kurz vor der Ankunft Obamas in der Nacht auf Montag (Ortszeit) wurde nach Kirchenangaben ein prominenter Regimekritiker freigelassen. </p> <p>Der 70-jährige katholische Priester Nguyen Van Ly war 2007 unter dem Vorwurf der Propaganda gegen den kommunistischen Staat zu acht Jahren Haft verurteilt worden.</p> <p>Vietnam mit rund 95 Millionen Einwohnern liegt in Asien am Südchinesischen Meer. Es hat eine 3400 Kilometer lange Küste und grenzt im Norden an China. Die Territorialstreitigkeiten in der rohstoffreichen Meeresregion mit China stehen im Mittelpunkt der Beratungen mit Obama.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Thailand: Protest am Putschjahrestag in Thailand</title>
<description>
Thailand steht unter Militärherrschaft, Kritik an der Junta ist verboten. Trotzdem haben gut 100 Studenten am zweiten Jahrestag des Putsches demonstriert. Die Polizei schaut zu.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/thailand-thailands-militaer-laesst-studenten-am-putschjahrestag-protestieren-id5062672.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/thailand-thailands-militaer-laesst-studenten-am-putschjahrestag-protestieren-id5062672.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 13:53:19 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5062671/8255292287-chorizontal-w1600/Rund-100-Demonstrierende-zogen-von-der-Thammasat-Universitaet-aus-mit-Megafon-und-Plakaten-zum-Demokratie-Denkmal.jpg" width="800" alt="Rund 100 Demonstrierende zogen von der Thammasat-Universit&#228;t aus mit Megafon und Plakaten zum Demokratie-Denkmal."/><p class="abstract">Bangkok – Thailand steht unter Militärherrschaft, Kritik an der Junta ist verboten. Trotzdem haben gut 100 Studenten am zweiten Jahrestag des Putsches demonstriert. Die Polizei schaut zu.</p> <p>Polizei und Militär haben Protestaktionen von Studenten am zweiten Jahrestag des Militärputsches in Thailand ungehindert hingenommen. In Bangkok zogen von der Thammasat-Universität aus rund 100 Teilnehmer mit Megafon und Plakaten zum Demokratie-Denkmal. </p> <p>Auch dort versammelten sich Dutzende Demonstranten. Sie verlangten Wahlen und Meinungsfreiheit. Kritik an der Junta ist seit dem Putsch verboten. «Sie sind Soldaten mit Gewehren und Panzern und haben Angst vor Leuten mit Slogans auf dem T-Shirt», rief einer der Anführer der Studentengruppe «Neue Demokratie» über Megafon.</p> <p>Am Demokratie-Denkmal riefen Demonstranten die Wähler auf, im August gegen die neue Verfassung zu stimmen. Sie sieht unter anderem eine zweite Parlamentskammer mit vom Militär ernannten Senatoren vor. Kritik an dem Verfassungsentwurf ist eigentlich auch verboten. </p> <p>Die Behörden haben seit dem Putsch Dutzende Menschen festgenommen, teils tagelang «zur Umerziehung» in Haft behalten und einige unter fadenscheinigen Gründen wegen Majestätsbeleidigung angeklagt.</p> <p>Das Militär hatte die Macht am 22. Mai 2014 nach jahrelangem Streit zwischen verfeindeten politischen Lagern und monatelangen Strassenprotesten an sich gerissen. </p> <p>Wahlen werden frühestens 2017 erwartet. «Ich hoffe, dass (die Regierung) schleunigst die Grundrechte wiederherstellt, damit das Volk sein eigenes Schicksal bestimmen kann», twitterte die damals gestürzte Regierungschefin Yingluck Shinawatra.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Unfall: Junglenker übersieht anderes Auto</title>
<description>
Ein 20-jähriger Autofahrer hat am frühen Sonntagmorgen bei der Autobahnausfahrt in Pratteln BL einen Unfall mit vier Verletzten verursacht. Wahrscheinlich missachtete er beim Abbiegen den Vortritt und übersah ein korrekt fahrendes Auto.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/unfall-20-jaehriger-missachtet-vortritt-und-baut-unfall-mit-vier-verletzten-id5062560.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/unfall-20-jaehriger-missachtet-vortritt-und-baut-unfall-mit-vier-verletzten-id5062560.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 12:51:35 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5062559/1455294842-chorizontal-w1600/Vortritt-missachtet-Ein-20-Jaehriger-uebersah-am-Sonntag-um-5.jpg" width="800" alt="Vortritt missachtet: Ein 20-J&#228;hriger &#252;bersah am Sonntag um 5.30 Uhr in Pratteln ein korrekt fahrendes Auto."/><p class="abstract">PRATTELN - BL - Ein 20-jähriger Autofahrer hat am frühen Sonntagmorgen bei der Autobahnausfahrt in Pratteln BL einen Unfall mit vier Verletzten verursacht. Wahrscheinlich missachtete er beim Abbiegen den Vortritt und übersah ein korrekt fahrendes Auto.</p> <p>In der Folge stiessen die beiden Fahrzeuge seitlich zusammen, wie die Polizei Basel-Landschaft mitteilte. Die vier Insassen des korrekt fahrenden Autos wurden verletzt und mit der Sanität ins Spital gefahren.</p> <p>Die beiden Autos wurden stark beschädigt abgeschleppt. Die Feuerwehr nahm eine grössere Menge einer ausgelaufenen Flüssigkeit auf.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Strafverfahren: Mitarbeiter der Zollverwaltung verdächtigt
</title>
<description>
Die Bundesanwaltschaft hat ein Strafverfahren gegen zwei Mitarbeitende der Eidgenössischen Zollverwaltung eröffnet. Diese werden der ungetreuen Amtsführung verdächtigt.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/strafverfahren-strafverfahren-gegen-zwei-mitarbeiter-der-zollverwaltung-id5062516.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/strafverfahren-strafverfahren-gegen-zwei-mitarbeiter-der-zollverwaltung-id5062516.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 12:30:01 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5062515/5345293739-chorizontal-w1600/Verdacht-bei-der-Zollverwaltung-Zwei-Mitarbeiter-werden-der-ungetreuen-Amtsfuehrung-beschuldigt.jpg" width="800" alt="Verdacht bei der Zollverwaltung: Zwei Mitarbeiter werden der ungetreuen Amtsf&#252;hrung beschuldigt. (Archivbild)"/><p class="abstract">Die Bundesanwaltschaft hat ein Strafverfahren gegen zwei Mitarbeitende der Eidgenössischen Zollverwaltung eröffnet. Diese werden der ungetreuen Amtsführung verdächtigt.</p> <p>Das Verfahren wurde aufgrund einer Strafanzeige der Oberzolldirektion vom 2. März 2016 eröffnet. Die Bundesanwaltschaft bestätigte der Nachrichtenagentur sda einen entsprechenden Bericht der «Schweiz am Sonntag». Weitere Angaben machte sie nicht.</p> <p>Laut «Schweiz am Sonntag» soll es sich um leitende Angestellte in der Informatik handeln, die sich auch persönlich bereichert haben sollen. Für sie gilt die Unschuldsvermutung.</p> <p>Die ungetreue Amtsführung ist in Artikel 314 des Strafgesetzbuchs geregelt. Sie bezieht sich auf Mitglieder einer Behörde oder Beamte, die bei einem Rechtsgeschäft «die von ihnen zu wahrenden öffentlichen Interessen schädigen, um sich oder einem andern einen unrechtmässigen Vorteil zu verschaffen». Es droht eine Freiheitsstrafe von bis zu fünf Jahren oder eine Geldstrafe.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
So konservativ is(s)t der neue türkische Regierungschef: Yildirims Frau muss am Nebentisch sitzen
</title>
<description>
In der Türkei wurde heute Binali Yildirim als Nachfolger von Davutoglu bestimmt. Der bisherige Verkehrsminister ist ein treuer Anhänger Erdogans und der AKP – was sich auch im Privatleben widerspiegelt.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/so-konservativ-is-s-t-der-neue-tuerkische-regierungschef-yildirims-frau-muss-am-nebentisch-sitzen-id5062409.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/so-konservativ-is-s-t-der-neue-tuerkische-regierungschef-yildirims-frau-muss-am-nebentisch-sitzen-id5062409.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 12:11:00 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5062245/8815299028-chorizontal-w1600/4-c-0-h-554.jpg" width="800" alt="4,c=0,h=554.bild.jpg"/><p class="abstract">ANKARA - In der Türkei wurde heute Binali Yildirim als Nachfolger von Davutoglu bestimmt. Der bisherige Verkehrsminister
]]>
<![CDATA[
ist ein treuer Anhänger Erdogans und der AKP – was sich auch im Privatleben widerspiegelt.</p> <p class="bodytext">Ein Sonderparteitag der islamisch-konservativen AKP ist heute in Ankara zur Wahl des neuen Parteichefs und künftigen türkischen Ministerpräsidenten zusammengekommen. Einziger Bewerber: Der Wunschkandidat von Staatschef Recep Tayyip Erdogan heisst Binali Yildirim (60).</p><p>Gleichzeitig sorgt ein Foto von Yildirims Frau für Aufruhr. Das elf Jahre alte Bild zeigt eine speisende Männerrunde in einem Restaurant, an welcher der designierte türkische Ministerpräsident teilnimmt. Neben mehreren Männern ist auch Yildirims Frau Semiha auf dem Foto zu sehen – die alleine am Nachbartisch isst, komplett ignoriert von der Gesellschaft nebenan.</p><h2>Der Journalistin dreht sich der Magen um</h2><p>«Das ist eines der traurigsten Bilder, das ich in meinem Leben gesehen habe», schrieb die Journalistin Belgin Akaltan zum Foto auf «Hürriyet Daily News». Als moderne türkische Frau drehe sich ihr beim Anblick der Magen um.</p><p>Binali Yildirim studierte an einer konservativen Universität, schreibt «<a href="http://www.bild.de/politik/ausland/tuerkei/seine-frau-sitzt-allein-45905770.bild.html" rel="noFollow" target="_blank">Bild.de</a>». Auf einen Abschluss einer angesehenen Uni habe er verzichtet – weil dort männliche und weibliche Studenten gemeinsam auf dem Rasen sässen. </p><h2>«Vollkommene Harmonie» mit Erdogan und AKP</h2><p class="bodytext">Dementsprechend wird er wohl auch sein zukünftiges Amt ausüben. Nach seiner Nominierung durch den Parteivorstand diese Woche hatte Yildirim angekündigt, seine Regierung werde in «vollkommener Harmonie» mit der AKP und besonders mit Erdogan zusammenarbeiten, «unserem Anführer». Als neuer Regierungschef soll er dabei helfen, die Türkei zu einer Präsidialdemokratie ganz nach Erdogans Geschmack umzubauen.</p><p class="bodytext">Der 60 Jahre alte Yildirim folgt AKP-Chef und Ministerpräsident Ahmet Davutoglu nach. Die staatliche Nachrichtenagentur Anadolu berichtete, rund 1470 Delegierte hätten sich am Sonntag für den AKP-Sonderparteitag in Ankara versammelt. Die Abstimmung ist für den Nachmittag geplant. (SDA/kra)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Afghanistan: Afghanistan meldet Tod von Talibanchef
</title>
<description>
Der afghanische Geheimdienst NDS und der Regierungsgeschäftsführer Abdullah Abdullah melden den Tod von Talibananführer Mullah Achtar Mansur. Mansur sei bei einem Drohnenangriff in der pakistanischen Stadt Quetta getötet worden.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/afghanistan-taliban-dementieren-berichte-ueber-tod-ihres-anfuehrers-mullah-mansur-id5061720.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/afghanistan-taliban-dementieren-berichte-ueber-tod-ihres-anfuehrers-mullah-mansur-id5061720.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 12:01:37 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5061719/2085291866-chorizontal-w1600/Ein-Zeitungsausschnitt-vom-Dezember-2015-zeigt-das-Gesicht-des-Taliban-Anfuehrers-Mullah-Mansur.jpg" width="800" alt="Ein Zeitungsausschnitt vom Dezember 2015 zeigt das Gesicht des Taliban-Anf&#252;hrers Mullah Mansur. Die
]]>
<![CDATA[
USA griffen mit einer Drohne ein Auto an, in dem er sich befunden haben soll. Ob er tot ist, ist noch nicht best&#228;tigt. (Archivbild)"/><p class="abstract">Washington – Der afghanische Geheimdienst NDS und der Regierungsgeschäftsführer Abdullah Abdullah melden den Tod von Talibananführer Mullah Achtar Mansur. Mansur sei bei einem Drohnenangriff in der pakistanischen Stadt Quetta getötet worden.</p> <p>Sein Auto sei in Dahl Bandin angegriffen worden, teilten sie am Sonntag über den Kurznachrichtendienst Twitter mit. Details gab es aus ihren Büros zunächst nicht. </p> <p>Das US-Verteidigungsministerium hatte in der Nacht berichtet, dass Mansur am Samstag im pakistanisch-afghanischen Grenzgebiet möglicherweise getötet worden sei. Der Talibanführer sei bei einem gezielten Drohnenangriff «wahrscheinlich» ums Leben gekommen, teilte ein US-Regierungsvertreter in Washington mit. Präsident Barack Obama habe den Angriff persönlich autorisiert.</p> <p>Mansur war den Angaben zufolge mit einem zweiten Mann in einem Auto unterwegs, als die USA angriffen. Auch der zweite Mann sei wahrscheinlich tot.</p> <p>Die Taliban wiesen die Berichte über Mansurs Tod zurück. In einer am Sonntagmorgen über einen telefonischen Kurznachrichtendienst verschickten kurzen Botschaft hiess es, die Berichte seien «gegenstandslos». «Er lebt. Da war kein Anschlag auf ihn», hiess es. </p> <p>Mansur hatte als Nachfolger von Taliban-Führer Mullah Omar die Führung der radikalislamischen Miliz übernommen, was innerhalb der Miliz nicht unumstritten war. Ende vergangenen Jahres vermeldete die afghanische Regierung bereits einmal den Tod von Mansur, was die Taliban allerdings vehement dementierten.</p> <p>Offiziell hatte Mansur Ende Juli 2015 die Führung der Taliban übernommen. Im Geheimen hatte er die Islamisten aber schon länger geführt. Denn sein Vorgänger Mullah Omar, so stellte sich damals heraus, war schon zwei Jahren vor Verkündung seines Todes gestorben. Das hatten Mansur und andere aus dem Führungsgremium aus Angst vor Machtkämpfen aber verschwiegen.</p> <p>Mansur, der auf Mitte 40 geschätzt wird, war schon einflussreich, als die radikalislamischen Taliban zwischen 1996 und 2001 in Afghanistan herrschten. Er wurde zuerst Flughafenchef der grossen südafghanischen Stadt Kandahar, später Minister für den Flugverkehr.</p> <p>Er war somit nicht nur für die staatliche Fluglinie Ariana zuständig, sondern auch für die Luftwaffe des Landes. Die bestand allerdings nur aus ein paar alten Flugzeugen und Helikoptern.</p> <p>In einer Mitteilung machte das Pentagon Mansur für den Tod Tausender afghanischer Zivilisten und Sicherheitskräfte verantwortlich. Er sei aktiv an der Planung von Angriffen gegen Einrichtungen in Kabul und anderen Teilen Afghanistans beteiligt gewesen. Er habe auch eine Bedrohung für US-Personal und Verbündete im Land dargestellt.</p> <p>«Mansur stand dem Frieden und einer Versöhnung zwischen der Regierung von Afghanistan und den Taliban im Wege», teilte das Pentagon weiter mit. Er habe Taliban-Führer an der Teilnahme an Friedensgesprächen mit der Regierung gehindert, die zu einem Ende des Konflikts führen könnten.</p> <p>Die Schlagkraft der Islamisten am Hindukusch war zuletzt ungebrochen: Laut Experten sind mehr als 100 der rund 400 Bezirke des Landes entweder in der Hand der Taliban oder dauerhaft umkämpft.</p> <p>Die Zahl der zivilen Opfer war 2015 mit mehr als 11'000 Toten und Verletzten auf den höchsten Stand seit Beginn der internationalen Intervention gestiegen. 62 Prozent der Opfer seien von den Aufständischen verursacht worden, schätzt die UNO.</p> <p>Am Freitag hatte die NATO beschlossen, dass der aktuelle Einsatz in Afghanistan auch im kommenden Jahr fortgesetzt wird. Im vergangenen Mai hatte die Nato noch erwogen, den aktuellen Militäreinsatz 2017 in eine zivile Mission umzuwandeln.</p> <p>Für die Beratungs- und Ausbildungsmission «Resolute Support» stellen die Alliierten und ihre Partner aktuell rund 12'000 Soldaten zur Verfügung.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Infantinos neue Fifa-Generalsekretärin Fatima Samoura: Ihre Qualifikation: Keine Ahnung vom Fussball!
</title>
<description>
Das Amt des Generalsekretärs der Fifa soll mit mehr Macht ausgestattet werden. Erstmals in der Geschichte des Verbands kriegt zudem eine Frau den Posten. Neu ist auch, dass die Person nicht aus Europa kommt.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/infantinos-neue-fifa-generalsekretaerin-fatima-samoura-ihre-qualifikation-keine-ahnung-vom-fussball-id5053821.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/infantinos-neue-fifa-generalsekretaerin-fatima-samoura-ihre-qualifikation-keine-ahnung-vom-fussball-id5053821.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>News</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/">News</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 11:34:33 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5053816/5885297000-chorizontal-w1600/2016-05-14T183449Z-1561638910-S1BETEAUIJAB-RTRMADP-3-UK-SOCCER-FIFA-SAMOURA.jpg" width="800" alt="Former United Nations representative in Madagascar Fatma Samba Diouf Samoura arrives for a news conference in Antananarivo"/><p class="abstract">Das Amt des Generalsekretärs der Fifa soll mit mehr Macht ausgestattet werden. Erstmals in der Geschichte des Verbands kriegt zudem eine Frau den Posten. Neu ist auch, dass die Person nicht aus Europa kommt.</p> <p>Fatma Samoura (54) wird neue Fifa-Generalsekretärin. Die Senegalesin war die Wunsch-Kandidatin von Fifa-Präsident Gianni Infantino (46). Der Fifa-Vorstand, der für die Berufung zuständig ist, nickte die Personalie ab. Jetzt muss Samoura noch die neu eingeführte Integritätsprüfung überstehen. Wenn alles klappt, will Samoura das Amt Mitte Juni antreten.</p><h2>«Jemand von aussen»</h2><p>Die Uno-Diplomatin ist neu im Fussballgeschäft. Ihre Erfahrung beschränkt sich auf ihre Freundschaft mit Kameruns Kicker-Legende Roger Milla. Doch das ist ganz im Sinne des Präsidenten, der das wegen Korruptions-Vorwürfen gegen zahlreiche Funktionäre angeschlagene Ansehen der Fifa aufpolieren will. «Sie wird frischen Wind in die Fifa bringen», sagt Infantino. «Sie ist jemand von aussen, nicht von innen. Sie kommt nicht aus der Vergangenheit, sondern ist jemand Neues. Sie wird uns helfen, das Richtige zu tun.»</p><p>Mit Samoura kriegt erstmals in der Geschichte eine Frau den zweithöchsten Posten beim Weltfussballverband. Gleichzeitig soll das Amt im Zuge der Fifa-Neuorganisation mehr Macht erhalten. So wird Samoura für die Tagesgeschäfte verantwortlich sein, strategische Entscheide fällen und die Einnahmen überwachen. Infantino: «Sie ist daran gewöhnt, grosse Organisationen zu leiten und grosse Budgets zu verwalten.»</p><h2>Vom Dünger-Handel zur Uno</h2><p>Samoura ist seit über 20 Jahren für die Uno tätig. Unter anderem arbeitete sie für das Welternährungsprogramm in Guinea, Kamerun und Dschibuti. Auch im Kosovo, in Afghanistan und in Sierra Leone war sie für die Uno aktiv. Vor ihrer Karriere bei den Vereinten Nationen hatte sie im Dünger-Handel für die senegalesische Firma Senchim gearbeitet, wie die Fifa in einer <a href="http://www.fifa.com/about-fifa/news/y=2016/m=5/news=fatma-samba-diouf-samoura-appointed-fifa-secretary-general-2790885.html" rel="noFollow" target="_blank">Mitteilung</a> schreibt. Derzeit ist Samoura Botschafterin für das Uno-Entwicklungsprogramm in Nigeria.</p><p>Die Senegalesin wird Nachfolgerin für den Deutschen Markus Kattner, der die Geschäfte im Weltfussballverband interimistisch vom unter Korruptionsverdacht stehenden Jérôme Valcke übernahm. Nimmt man das an den entlassenen Valcke bezahlte Gehalt als Richtgrösse, darf sich Samoura auf einen fürstlichen Lohn freuen: Der Franzose erhielt im letzten Jahr fast zwei Millionen Euro. (noo)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Der österreichische Rechtspopulist Norbert Hofer: Der (un)heimliche Schweizer
</title>
<description>
Norbert Hofer, ein grosser Bewunderer der Schweiz, setzt heute zum Sprung in die Wiener Hofburg an. SonntagsBlick erklärt er, wie er die direkte Demokratie nach Österreich bringen will.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/der-oesterreichische-rechtspopulist-norbert-hofer-der-un-heimliche-schweizer-id5062145.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/der-oesterreichische-rechtspopulist-norbert-hofer-der-un-heimliche-schweizer-id5062145.html
</guid>
<dc:creator>Simon Marti</dc:creator>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 11:18:04 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5062157/178529675-chorizontal-w1600/2016-05-22T085613Z-1287085971-LR1EC5M0OTE0X-RTRMADP-3-AUSTRIA-ELECTION.jpg" width="800" alt="Eine Stimme hat er jedenfalls auf sicher: Norbert Hofer heute bei der Stimmabgabe in seinem Heimatort Pinkafeld."/><p class="a
]]>
<![CDATA[
bstract">WIEN - Norbert Hofer, ein grosser Bewunderer der Schweiz, setzt heute zum Sprung in die Wiener Hofburg an. SonntagsBlick erklärt er, wie er die direkte Demokratie nach Österreich bringen will.</p> <p class="body">Er stellt die politischen Grundsätze Österreichs auf den Kopf: Norbert Hofer (45). <span class="bold">Der Kandidat der rechtspopulistischen FPÖ hat gute Chancen, heute von unseren Nachbarn zum Staatsoberhaupt gekürt zu werden.</span> Im ersten Wahlgang schwang er obenaus, erreichte mehr Stimmen als die Kandidaten der etablierten Kräfte zusammen. Jetzt steht er in der Endausmarchung dem Grünen Alexander Van der Bellen (72) gegenüber.</p><p class="body">So oder so, ein Mann der Opposition wird künftig als Bundespräsident in der Wiener Hofburg residieren.</p><p class="body"><span class="bold">I</span><span class="bold">mmer wieder blickte Hofer in seinem Wahlkampf gen Westen, Richtung Schweiz.</span> «Als Bundespräsident setze ich mich für die Verankerung der direkten Demokratie in Österreich ein», so Hofer zu SonntagsBlick.</p><h2 class="body">Für eine Initiative brauchts 250'000 Unterschriften</h2><p class="body">Kein Wunder, neidet er der SVP ihren ständigen Wahlkampf, den die Rechtspartei seit Jahren erfolgreich mit Initiativen und Referenden befeuert. Hofers Wunsch für seine Heimat: Unterzeichnen vier Prozent der Stimmberechtigten, also etwa 250'000 Personen, ein Begehren, muss dieses zwingend vom Parlament behandelt werden. Zum Vergleich: In der Schweiz brauchts nur 100'000 Stimmen.</p><p class="body">«Lehnt das Parlament die Vorlage ab, kommt es zur Volksabstimmung», erklärt er. Auf die Nachfrage, ob für ihn auch eine Abstimmung zu einem Verbot von Minaretten in Österreich denkbar sei, antwortet er nur: «Über jede Vorlage, welche die Vier-Prozent-Hürde schafft, kann abgestimmt werden.»</p><p class="body">Gut möglich, dass Hofer die direkte Demokratie bald aus der Nähe wird studieren können: <span class="bold">Der erste Staatsbesuch eines österreichischen Bundespräsidenten führt traditionell nach Bern.</span></p><p class="body">Hofer gibt sich gerne konziliant und freundlich, anders als sein ewig pöbelnder Parteichef Heinz-Christian «HC» Strache (46). <span class="bold">Aber auch Hofer marschiert stramm auf der ausländerfeindlichen Parteilinie. Der Islam gehört für ihn nicht zu Österreich.</span></p><p class="body">Er wird, sollte er gewählt werden, Österreich nicht im Alleingang verändern können. Dafür sind die Kompetenzen des Bundespräsidenten zu gering. Dass er überhaupt Chancen hat, das nominell höchste Staatsamt zu bekleiden, deutet an, wie aufgeheizt die politische Stimmung in Wien ist. In spätestens zwei Jahren muss sich der eben frisch berufene Regierungschef der SPÖ, Christian Kern, der Wiederwahl stellen. Der­zeit würde die FPÖ mit Abstand zur stärksten Partei.</p><p class="body"><strong>BLICK berichtet ab 17 Uhr im Liveticker über die Bundespräsidenten-Wahl.</strong></p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Schweiz - EU: EU-«Versagen» färbt auf die Schweiz ab
</title>
<description>
Die bilateralen Verträge geniessen in der Bevölkerung wieder mehr Zuspruch - eine Hypothek für die schweizerische Europapolitik ist aber laut einer Umfrage die Rolle der EU in der Flüchtlingsfrage. Der Eindruck, sie versage, färbt auf die hiesige Stimmung ab.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/schweiz-eu-mehr-support-fuer-bilaterale-trotz-kritik-an-eu-fluechtlingspolitik-id5062321.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/schweiz-eu-mehr-support-fuer-bilaterale-trotz-kritik-an-eu-fluechtlingspolitik-id5062321.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 11:16:46 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5062319/5845298436-chorizontal-w1600/Erhalten-wieder-mehr-Zuspruch-vor-allem-mit-wirtschaftlichen-Argumenten-die-bilateralen-Vertraege-zwischen-der-Schweiz-und-der-EU.jpg" width="800" alt="Erhalten wieder mehr Zuspruch, vor allem mit wirtschaftlichen Argument
]]>
<![CDATA[
en: die bilateralen Vertr&#228;ge zwischen der Schweiz und der EU. (Symbolbild)"/><p class="abstract">Die bilateralen Verträge geniessen in der Bevölkerung wieder mehr Zuspruch - eine Hypothek für die schweizerische Europapolitik ist aber laut einer Umfrage die Rolle der EU in der Flüchtlingsfrage. Der Eindruck, sie versage, färbt auf die hiesige Stimmung ab.</p> <p>Die dritte Umfrage des Forschungsinstituts gfs.bern zu den Bilateralen und zur Umsetzung der Masseneinwanderungsinitiative zeigt, dass derzeit nur noch 36 Prozent ein Ja zur Initiative in die Urne legen würden. Im Februar waren es noch 39 Prozent. Über die Resultate der Befragung im Auftrag des Branchenverbands Interpharma hat die «NZZ am Sonntag» berichtet.</p> <p>Wie aus der 24-seitigen Studie hervorgeht, werden wirtschaftliche Argumente für die Bilateralen wichtiger. So sind 82 Prozent der Befragten der Ansicht, dass die Wirtschaft auf stabile Beziehungen zur EU angewiesen ist. Im Februar waren es noch 79 Prozent. Bei der Umsetzung der Initiative will eine Mehrheit von 61 Prozent eine flexible Lösung und keine strikte Variante, die den Bruch mit den Bilateralen riskieren würde.</p> <p>Sorgen bereiten der Schweizer Bevölkerung aber offenbar die Flüchtlingsströme. 58 Prozent der Befragten - und damit erstmals eine Mehrheit - erwarten ausschliesslich oder eher negative Folgen. Im Oktober waren es noch 49 Prozent.</p> <p>Die Studienautoren stellen daher folgende These auf: «Eigentliche Hypothek für die schweizerische Europapolitik ist der verbreitete Eindruck des Versagens der EU in der Flüchtlingsfrage.» Die Stimmung in der Schweiz sei davon «negativ beeinflusst». Eine Mehrheit vertritt die Haltung, die Flüchtlingsfrage sei nur international lösbar, und geschlossene Grenzen seien der falsche Weg.</p> <p>Positiv eingestellt sind die Stimmbürgerinnen und Stimmbürger dem Forschungsabkommen «Horizon 2020» und der Ausweitung der Personenfreizügigkeit auf Kroatien, die der Bundesrat beschlossen hat. 60 Prozent befürworten die Ausdehnung, und 81 Prozent halten das Forschungsprogramm für wichtig.</p> <p>Für die repräsentative Studie wurden zwischen dem 18. April und 7. Mai 2507 Stimmberechtigte befragt, davon 20 Prozent per Mobiltelefon.</p> <p>In der Umsetzung der Masseneinwanderungsinitiative drängt die Zeit. Bis im Februar 2017 muss sie umgesetzt sein, doch bis zur Brexit-Abstimmung am 23. Juni sind die Verhandlungen zwischen der Schweiz und der EU blockiert. Noch im Sommer muss der Bundesrat ein Projekt vorlegen. Chefunterhändler Jacques de Watteville sprach deshalb am Samstag an einer Veranstaltung in Bern von einer «enormen Herausforderung».</p> <p>Auf Details zum Fahrplan ging er nicht ein. Gemäss Recherchen von «Tages-Anzeiger» und «Bund» geben sich die Unterhändler um de Watteville nach dem 23. Juni nur gerade 13 Tage Zeit, um mit der EU eine Lösung zu finden, die sowohl die bilateralen Verträge retten als auch die Zuwanderung steuern soll.</p> <p>So soll sich am 6. Juli der Staatssekretär für Migrationsfragen, Mario Gattiker, mit seinem Partner auf EU-Seite, Richard Szostak, treffen. Zudem soll für Ende Juni oder Anfang Juli ein Treffen geplant sein zwischen de Watteville und Christian Leffler, dem Chefunterhändler der EU-Kommission.</p> <p>Vor Monatsfrist hatte sich auch Aussenminister Didier Burkhalter zum engen Fahrplan geäussert: Eine Lösung bis im Juli sei «sehr schwierig, aber nicht unmöglich», sagte er.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Märkte: Franken fällt auf Dreimonatstief</title>
<description>
Der Franken hat jüngst sowohl zum Euro wie auch zum Dollar merklich an Wert verloren. Hinter den Bewegungen am Devisenmarkt steckt die Spekulation auf eine baldige Zinserhöhung in den USA.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/wirtschaft/maerkte-franken-schwaecht-sich-in-erwartung-baldiger-us-zinserhoehung-ab-id5062320.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/wirtschaft/maerkte-franken-schwaecht-sich-in-erwartung-baldiger-us-zinserhoehung-ab-id5062320.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Wirtschaft</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/wirtschaft/">Wirtschaft</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 11:09:54 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5062318/876529330-chorizontal-w1600/In-Erwartung-einer-baldigen-Zinserhoehung-in-den-USA-hat-der-Franken-juengst-sowohl-zum-Dollar-wie-auch-zum-Euro-deutlich-an-Wert-verloren.jpg" width="800" alt="In Erwartung einer baldigen Zinserh&#246;hung in den USA hat d
]]>
<![CDATA[
er Franken j&#252;ngst sowohl zum Dollar wie auch zum Euro deutlich an Wert verloren."/><p class="abstract">BERN - BE - Der Franken hat jüngst sowohl zum Euro wie auch zum Dollar merklich an Wert verloren. Hinter den Bewegungen am Devisenmarkt steckt die Spekulation auf eine baldige Zinserhöhung in den USA.</p> <p>Am Freitag fiel der Franken zum Euro auf den tiefsten Stand seit mehr als drei Monaten. Vorübergehend wurden für die Gemeinschaftswährung 1,1128 Franken bezahlt, so viel wie seit Anfang Februar nicht mehr. </p> <p>Experten führen die Kursbewegung in erster Linie auf den stärkeren Dollar zurück, der sich gegenüber dem Franken wieder der Parität nähert. Allein in der vergangenen Woche verteuerte sich der Dollar zum Franken um rund 1,5 Prozent. Die US-Devise profitierte von den neuen Spekulationen auf eine baldige Zinserhöhung in der weltgrössten Volkswirtschaft. Das macht den Dollar für Anleger attraktiver.</p> <p>Die internen Diskussionen der Währungshüter lassen kaum einen Zweifel aufkommen, dass sie bald zum Straffen der geldpolitischen Zügel entschlossen sind. Nur noch ein unerwarteter Konjunktureinbruch oder Störfeuer von aussen dürften sie noch davon abhalten. Denn wirtschaftlich spricht derzeit in den USA vieles dafür, dass sie auf der Sitzung im Juni einen Schritt nach oben machen können. Die Notenbank, die Vollbeschäftigung und stabile Preise anstrebt, hat das Ziel dicht vor Augen.</p> <p>Gute Produktionszahlen der US-Unternehmen nährten zuletzt die Hoffnung, dass die weltgrösste Volkswirtschaft im Frühjahr wieder an Schwung gewinnt. Und auch die für die amerikanische Konjunktur enorm wichtigen Konsumenten sind in guter Kauflaune, wie die jüngste Umfrage der Uni Michigan zur Konsumstimmung belegt. Sie ist so gut wie seit fast einem Jahr nicht mehr. </p> <p>Anfang 2016 war beim Bruttoinlandprodukt nur ein mageres Plus von aufs Jahr hochgerechnet 0,5 Prozent herausgesprungen. Doch die ersten Schätzzahlen sind erfahrungsgemäss wacklig: Für die am 27. Mai anstehende zweite Schätzung erwartet Ökonom Christoph Baltz von der Commerzbank eine deutliche Korrektur auf 1,0 Prozent, womit das Konjunkturbild im Rückspiegel nicht mehr so düster erscheinen würde. Für das zweite Quartal erwartet der Ökonom gar ein Plus von rund 2,5 Prozent: «Das wird sicherlich eine überdurchschnittliche Wachstumszahl.»</p> <p>Die Arbeitslosenquote liegt stabil bei 5,0 Prozent. Damit ist die von der Fed angestrebte Vollbeschäftigung praktisch erreicht. Zuletzt blieb jedoch der Aufbau neuer Stellen weit hinter den Erwartungen zurück: Im April entstanden per saldo nur 160'000 neue Jobs. </p> <p>Ökonom Baltz ist jedoch zuversichtlich, dass die eher enttäuschenden Zahlen ein Ausreisser sind und der Arbeitsmarkt weiter rund läuft: «Es gibt keinen Anhaltspunkt, dass der Jobmarkt vom bisherigen Aufwärtstrend abweichen würde.» Für das weitere Vorgehen der Fed dürfte der 3. Juni ein entscheidendes Datum werden: Dann legt die Regierung den Arbeitsmarktbericht für Mai vor. Fallen die Zahlen stark aus, könnte die Fed die Mission Zinserhöhung am 15. Juni wohl beruhigt angehen.</p> <p>Die US-Konsumentenpreise zogen zuletzt moderat an. «Die im Trend in den vergangenen Monaten erholten Ölpreise schlagen sich langsam in den Daten nieder», meint Ökonomin Viola Julien von der Helaba. Im Vergleich zu dem 13-Jahrestief von Mitte Februar hat sich der Preis für US-Öl WTI auf 47 Dollar je Barrel fast verdoppelt. </p> <p>Die Fed strebt bei der Inflation eine Zielmarke von zwei Prozent an. Sie blickt dabei vor allem auf Preisveränderungen bei Konsumgütern (PCE), wobei aber Energie- und Nahrungsmittelkosten aussen vor bleiben. Dieser Wert lag im März mit 1,6 Prozent noch unter der Zielmarke. </p> <p>Auch wenn sich darin die gestiegenen Ölpreise nicht widerspiegeln, sind doch indirekte Effekte erfasst - wie etwa die Kosten für Flugtickets, bei denen sich das teurere Kerosin bemerkbar macht. «Sollte es allgemein zu einem stärkeren Preisauftrieb kommen, wäre dies das gewünschte Signal für die Fed», sagt Baltz.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Computer: Google kommt Autoherstellern zuvor</title>
<description>
Google will nicht warten, bis Autohersteller alle ihre Modelle mit Software zur besseren Einbindung von Android-Smartphones ausstatten. Die Funktionen soll es demnächst auch in einer App direkt auf dem Telefon geben.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/wirtschaft/computer-android-auto-kommt-als-eigenstaendige-app-id5062124.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/wirtschaft/computer-android-auto-kommt-als-eigenstaendige-app-id5062124.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Wirtschaft</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/wirtschaft/">Wirtschaft</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 10:35:31 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5062123/7615298348-chorizontal-w1600/Google-hat-die-Software-Android-Auto-vor-rund-zwei-Jahren-vorgestellt.jpg" width="800" alt="Google hat die Software Android Auto vor rund zwei Jahren vorgestellt. Inzwischen wird die Software in rund 100 Modellen von 40 Marken unterst&#252;tzt. Bis Jahresende sollen es doppelt so viele sein. (Archiv)"/><p class="abstract">Mountain View – Google will nicht warten, bis Autohersteller alle ihre Modelle mit Software zur besseren Einbindung von Android-Smartphones ausstatten. Die Funktionen soll es demnächst auch in einer App direkt auf dem Telefon geben.</p> <p>Bisher konnte man Android Auto nur nutzen, wenn die Unterhaltungsanlage des Fahrzeugs oder ein Nachrüst-Gerät sie unterstützten. Dann schaltet der Bildschirm im Auto bei Anschliessen des Handys auf die Android-Bedienoberfläche. Mit der neuen App werde man die Funktionen direkt auf dem Display des Smartphones nutzen können, sagte der zuständige Manager Mickey Kataria am Rande der Entwicklerkonferenz Google I/O.</p> <p>Android Auto soll den Nutzern Zugang zu den gewohnten Apps und Funktionen auf dem Smartphone geben, ohne die Verkehrssicherheit zu gefährden. Viel kann mit Sprachbefehlen erledigt werden, genauso wie bei Apples ähnlichem Konzept CarPlay für iPhones.</p> <p>Während immer mehr neue Modelle herauskämen, die Android Auto unterstützen, sollten auch Fahrer älterer Fahrzeuge Zugang dazu bekommen, sagte Kataria.</p> <p>Google hatte die Software vor rund zwei Jahren vorgestellt. Von den deutschen Autoherstellern verzichtet nur noch BMW komplett auf die Unterstützung von Android Auto. Insgesamt seien derzeit rund 100 Modelle von 40 Marken auf dem Markt, bis Jahresende sollen es doppelt so viele sein. </p> <p>Mit der neuen Version der Software soll auch die drahtlose Verbindung über WLAN zwischen Smartphone und Unterhaltungsanlage möglich sein, sagte Kataria. Bei Bluetooth sei die Bandbreite für Multimedia-Inhalte zum Teil zu gering, sagte er. Ausserdem wird Googles hauseigene Navigations-App Waze eingebunden.</p> <p>Google kündigte auf der Konferenz auch an, dass Android Autoherstellern kostenlos als Betriebssystem für ihre Bordcomputer angeboten werden soll. Die neue Systemversion Android N wurde dafür entsprechend ausgebaut. Da Android jährlich aktualisiert wird und die Autos mehrere Jahre auf der Strasse sind, sollen auch die Systeme im Fahrzeug regelmässig die neueste Variante der Software bekommen können, sagte Kataria. </p> <p>Die Hardware, auf der die Android-Anlagen laufen, sei sehr kompakt und könnte grundsätzlich auch einfach ausgetauscht werden, wenn sie veraltet. «Wir hoffen, dass sie Industrie dieses Prinzip annimmt.» Einige Zulieferer von Infotainment-Systemen wie Harman bieten Herstellern diese Option bereits an, weil ihre Anlagen modular aufgebaut sind.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Freizeitunfall: 100 Meter in die Tiefe gestürzt</title>
<description>
Am Samstagnachmittag ist ein 52-jähriger Mountainbiker in Valchava im Münstertal GR hundert Meter einen steilen Abhang hinuntergestürzt. Dabei zog er sich schwere Verletzungen zu und musste mit der Rega ins Spital geflogen werden.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/freizeitunfall-mountainbiker-verletzt-sich-bei-selbstunfall-schwer-id5062119.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/freizeitunfall-mountainbiker-verletzt-sich-bei-selbstunfall-schwer-id5062119.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 10:32:55 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5062118/4395297318-chorizontal-w1600/Der-verletzte-Mountainbiker-musste-in-dem-unwegsamen-Gelaende-von-der-Rega-mit-einer-Winde-geborgen-werden.jpg" width="800" alt="Der verletzte Mountainbiker musste in dem unwegsamen Gel&#228;nde von der Rega mit einer Winde geborgen werden."/><p class="abstract">VALCHAVA - GR - Am Samstagnachmittag ist ein 52-jähriger Mountainbiker in Valchava im Münstertal GR hundert Meter einen steilen Abhang hinuntergestürzt. Dabei zog er sich schwere Verletzungen zu und musste mit der Rega ins Spital geflogen werden.</p> <p>Der 52-jährige Zürcher war mit seinem Bruder auf einem schmalen Waldweg unterwegs, als er vom Weg abkam und stürzte. Er landete schliesslich in einem Bachbett. Die Rega barg den Mann mit einer Winde aus dem unwegsamen Gelände, wie die Kantonspolizei Graubünden am Sonntag mitteilte.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Fall aus 20 Metern Höhe: Gleitschirm-Pilot (†70) stirbt bei Absturz
</title>
<description>
Kurz nach dem Start verlor er die Kontrolle über den Gleitschirm. Aus 20 Metern stürzte der 70-Jährige in die Tiefe und verstarb noch auf der Unfallstelle.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/fall-aus-20-metern-hoehe-mann-70-stirbt-beim-gleitschirm-absturz-id5062041.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/fall-aus-20-metern-hoehe-mann-70-stirbt-beim-gleitschirm-absturz-id5062041.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 10:03:52 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop4999453/2105295001-chorizontal-w1600/Jede-Hilfe-kam-zu-spaet-Fuer-einen-Gleitschirmpiloten-aus-dem-Kanton-Bern-endete-ein-Ausflug-am-Donnerstag-toedlich.jpg" width="800" alt="Jede Hilfe kam zu sp&#228;t: F&#252;r einen Gleitschirmpiloten aus dem Kanton Bern endete ein Ausflug am Donnerstag t&#246;dlich. (Symbolbild)"/><p class="abstract">MATZENDORF SO - Kurz nach dem Start verlor er die Kontrolle über den Gleitschirm. Aus 20 Metern stürzte der 70-Jährige in die Tiefe und verstarb noch auf der Unfallstelle.</p> <p class="bodytext">Ein 70-jähriger Gleitschirmflieger ist am Samstag bei Matzendorf SO aus einer Höhe von rund 20 Metern abgestürzt und noch auf der Unfallstelle verstorben. Unklar ist, warum der Mann kurz nach dem Start die Kontrolle über seinen Gleitschirm verlor.</p><p class="bodytext">Der Unfall ereignete sich um 13 Uhr am offiziellen Startplatz Obere Wengi, wie die Kantonspolizei Solothurn am Sonntag mitteilte. Zur Klärung des Vorfalls wurde eine Untersuchung eingeleitet. Neben der Polizei standen auch die Rega und ein Care-Team im Einsatz. (SDA)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Er wollte sterben - jetzt sind zwei Raubkatzen tot: Irrer Nackter hängt sich an Löwe
</title>
<description>
Ein Mann springt nackt ins Löwengehege, um sich dort von den Wildkatzen fressen zu lassen. Doch der Suizidversuch geht schief: Um ihn zu retten, schiessen die Wärter die Löwen ab.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/er-wollte-sterben-jetzt-sind-zwei-loewen-tot-irrer-nackter-haengt-sich-an-loewe-id5061992.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/er-wollte-sterben-jetzt-sind-zwei-loewen-tot-irrer-nackter-haengt-sich-an-loewe-id5061992.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 09:30:02 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5061986/2145294768-chorizontal-w1600/Bildschirmfoto-2016-05-22-um-09.jpg" width="800" alt="Bildschirmfoto 2016-05-22 um 09.05.05.jpg"/><p class="abstract">SANTIAGO DE CHILE - Ein Mann springt nackt ins Löwengehege, um sich dort von den Wildkatzen fressen zu lassen. Doch der Suizidversuch geht schief: Um ihn zu retten, schiessen die Wärter die Löwen ab.</p> <p>Selbstmordversuch im Zoo: Ein 20-Jähriger hatte sich für seinen Tod etwas Besonderes ausgedacht. Er wollte sich von den Zoo-Löwen im chilenischen Santiago zerfleischen lassen. Doch der Plan ging schief: Nicht er starb bei dieser Aktion, sondern die zwei Raubkatzen.</p><p>Der junge Mann kletterte am Samstag mit Hilfe eines Seils in das Löwengehege, zog sich nackt aus und hüpfte mitten unter die Löwen. Diese begannen sofort mit ihm zu «spielen», schreibt «<a href="http://www.dailymail.co.uk/news/article-3602819/Naked-man-jumps-zoo-s-LION-enclosure-suicide-bid-survives-grave-condition-two-beasts-mauling-KILLED.html" rel="noFollow" target="_blank">Dailymail</a>». Besucher des Zoos beobachteten die Aktion und berichten, der Mann habe währenddessen Dinge über Jesus geschrien.</p><h2>Lebensmüder faselte in Abschiedsbrief von Apokalypse</h2><p>Kurz darauf intervenierten die Zoowärter: Mit scharfem Geschoss streckten sie die zwei Raubtiere nieder – um dem Mann das Leben zu retten. Dieser überlebt schwer verletzt.</p><p>In der Kleidung des Lebensmüden fand man später einen Abschiedsbrief, in dem er von der bevorstehenden Apokalypse schreibt und dies als Grund für seinen Suizid nennt.</p><p>Die Zoodirektorin Alejandra Montalva sagt, sie sei «tief betroffen» über den Tod der zwei Löwen. Die beiden Wildkatzen hätten seit mehr als 20 Jahren in dem Zoo gelebt und «zur Familie gehört».</p><p>Die Tiere seien erschossen worden, weil sie mit Betäubungspfeilen nicht schnell genug hätten gestoppt werden können, erklärte Montalva im Fernsehsender TVN. (SDA/kra)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Amoklauf in Vorarlberg - 3 Tote und 11 Verletzte an Rocker-Party: Auch Schweizerin von Kugel getroffen
</title>
<description>
Ein 27-Jähriger schiesst bei einem Konzert des Töff-Clubs «MC The Lords» in Nenzing um sich und tötet sich danach selbst. Unter den Verletzten ist auch eine 49-jährige Schweizerin.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/amoklauf-in-vorarlberg-3-tote-und-11-verletzte-an-konzert-id5061914.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/amoklauf-in-vorarlberg-3-tote-und-11-verletzte-an-konzert-id5061914.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 07:38:49 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5061926/0275296708-chorizontal-w1600/Bildschirmfoto-2016-05-22-um-08.png" width="800" alt="Hier geschah der Amoklauf: In Nenzing (A) feierte der Motorradclub &#171;MC The Lords&#187; sein 30-Jahre-Jubil&#228;um mit einem Openair-Konzert."/><p class="abstr
]]>
<![CDATA[
act">BREGENZ (A) - Ein 27-Jähriger schiesst bei einem Konzert des Töff-Clubs «MC The Lords» in Nenzing um sich und tötet sich danach selbst. Unter den Verletzten ist auch eine 49-jährige Schweizerin.</p> <p>In der Nacht auf heute kam es bei einem Konzert des Motorradclubs «The Lords», Sektion Walgau, zu einer Schiesserei. Nach Angaben der Sicherheitsdirektion Vorarlberg schoss ein Mann mit einem Gewehr scheinbar wahllos in die Menge, tötete zwei Menschen. Es seien zwei Männer im Alter von 48 und 33 Jahren aus der Region. Anschliessend begab sich der Täter zum nahe gelegenen Parkplatz und richtete sich selbst.</p><p>Beim Mann soll es sich laut <a href="http://www.vol.at/drei-tote-bei-schiesserei-in-nenzing/4729311" rel="noFollow" target="_blank">«vol.at»</a> um den 27-jährigen Gregor S. aus dem Vorarlberger Ort Walgau handeln. Er soll in der Vergangenheit bereits mit Verbindungen zur rechtsextremen Szene in der Region aufgefallen sein.</p><h2>Beziehungsstreit ging Tat voraus</h2><p>Im Kugelhagel wurden elf weitere Personen verletzt. Darunter befindet sich auch eine 49-jährige Schweizerin, <a href="http://www.polizei.gv.at/vbg/presse/aussendungen/presse.aspx?prid=386B3544394342663175733D&amp;pro=0" rel="noFollow">wie die Landespolizeidirektion Vorarlberg am späten Nachmittag mitteilte</a>. Hintergrund der Tat ist ein Beziehungsstreit.</p><p> Laut Polizeisprecherin Susanne Dilp war es eine Konzertveranstaltung eines Motorrardclubs mit «durchaus gemischtem Publikum». «Gegen 3 Uhr heute Morgen ist es zu einem Beziehungsstreit gekommen», sagte <a href="http://www.vol.at/drei-tote-bei-schiesserei-in-nenzing/4729311" rel="noFollow">sie zu «vol.at</a>». Ein Streit auf dem Parkplatz des Geländes zwischen einem Mann und einer Frau ist eskaliert, worauf der Mann ein Gewehr aus seinem Auto geholt hat und auf dem Konzertbereich um sich geschossen hat. Der Täter kehrte daraufhin zum Parkplatz zurück und nahm sich das Leben. Laut Dilp befanden sich rund 150 Menschen auf dem Gelände. Nach neusten Erkenntnissen soll es sich beim Täter um Gregor S. handeln,</p><h2>Der Rocker-Club «MC The Lords» feierte 30. Jubiliäum</h2><p>Die Frau blieb dabei unverletzt. Genaue Hintergründe sich derzeit noch nicht bekannt - die Einvernahmen sowie die Tatortarbeit sind noch am Laufen. «Man wird sich vor allem mit dem Hintergrund dieser Tat beschäftigen und versucht neue Details und Informationen über den Täter zu ermitteln», sagt Dilp.</p><p>Während den Schüssen flüchteten einige Besucher in die umliegenden Wälder und auf die Autobahn. Die Polizei suchte deshalb das Gelände ab und musste zeitweise Autobahnabschnitte und Waldwege absperren.</p><h2>Die Anwohner dachten es sei ein Feuerwerk</h2><p>Die Schüsse auf dem Konzertgelände sind nach Informationen von Bürgermeister Florian Kasseroler aus dem Hinterhalt gefallen. Zum Zeitpunkt der Tat sei das Gelände nur schwach von einigen Scheinwerfern und Lagerfeuern erhellt gewesen. Anwohner gingen zunächst von einem Feuerwerk aus, berichtete der Bürgermeister des Ortes mit 6300 Einwohnern. «Es sind wohl 30 bis 40 Schüsse gefallen, aber genau weiss ich das nicht», sagte er.</p><p>«Die Schwere der Verletzungen ist sehr unterschiedlich», sagte die Sprecherin. Die elf Personen seien im Alter zwischen 25 und 53 Jahren, mehrere seien schwer verletzt, eine Person schwebte noch in Lebensgefahr, zwei konnten das Krankenhaus bereits verlassen.</p><p>Die Opfer seien in umliegende Spitäler gebracht worden.</p><p>Nenzing liegt bei Feldkirch kurz hinter der Schweizer Grenze. Der Motorradclub «The Lords» wurde 1986 gegründet und ist in Frastanz, unweit von Nenzing beheimatet. Der dreitägige Event «Lords Party» feierte dieses Jahr das 30. Jubiläum.</p><p>Morgen Montag um 14 Uhr will die Vorarlbeger Prolizei an einer Medienkonferenz erste Erkenntnisse zum Amoklauf präsentieren. (SDA/bö/kra)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Tadschikistan: Tadschikistan stimmt über Amtszeit ab
</title>
<description>
In Tadschikistan stimmt die Bevölkerung am (heutigen) Sonntag darüber ab, ob der seit mehr als zwei Jahrzehnten herrschende Präsident Emomali Rachmon fast unbegrenzt im Amt bleiben kann. Weitere Verfassungsänderungen sollen die Macht seiner Familie sichern.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/tadschikistan-tadschiken-stimmen-in-referendum-ueber-unbegrenzte-wiederwahl-ab-id5061888.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/tadschikistan-tadschiken-stimmen-in-referendum-ueber-unbegrenzte-wiederwahl-ab-id5061888.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 07:00:43 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5061887/2105297007-chorizontal-w1600/Der-Praesident-Tadschikistans-Emomali-Rachmon-rechts-bei-einer-frueheren-Abstimmung.jpg" width="800" alt="Der Pr&#228;sident Tadschikistans, Emomali Rachmon (rechts), bei einer fr&#252;heren Abstimmung. Der Machthaber will mit einer Verfassungs&#228;nderung auf l&#228;ngere Sicht die Macht seiner Familie sichern. (Archivbild)"/><p class="abstract">Duschanbe – In Tadschikistan stimmt die Bevölkerung am (heutigen) Sonntag darüber ab, ob der seit mehr als zwei Jahrzehnten herrschende Präsident Emomali Rachmon fast unbegrenzt im Amt bleiben kann. Weitere Verfassungsänderungen sollen die Macht seiner Familie sichern.</p> <p>Zur Abstimmung standen in einem Referendum mehrere Verfassungsänderungen, mit denen der 63-jährige Staatschef die Herrschaft seiner Familie über das Land zementieren will. Gleich mit Öffnung der Wahllokale bildeten sich in der Hauptstadt Duschanbe lange Schlangen. </p> <p>Unter anderem soll die Verfassung in der verarmten früheren Sowjetrepublik dahingehend geändert werden, dass Rachmon unzählige Male wieder für das Amt kandidieren kann. Diese Regelung soll explizit nur für den «Führer der Nation» gelten. Zu diesem hatte sich der Präsident im vergangenen Jahr vom Parlament erklären lassen.</p> <p>Der Präsident führt das zentralasiatische Land mit harter Hand. Kritiker monieren eine immer weitere Beschneidung von Bürgerrechten, religiösen Freiheiten und politischem Pluralismus in dem Acht-Millionen-Einwohner-Staat an der Grenze zu Afghanistan.</p> <p>Zu den zur Abstimmung stehenden Verfassungsänderungen stand auch eine Senkung des Mindestalters für eine Präsidentschaftskandidatur von 35 auf 30 Jahre. Damit will Rachmon nach Ansicht von Beobachtern sicherstellen, dass sein Sohn Rustam im Notfall seine Nachfolge antreten kann. Dieser ist derzeit 28 Jahre alt.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Vulkanausbruch: Sechs Tote bei Vulkanausbruch in Indonesien
</title>
<description>
Bei einem Vulkanausbruch in Indonesien sind mindestens sechs Menschen ums Leben gekommen. Der 2460 Meter hohe Sinabung auf der Insel Sumatra hatte am Samstag plötzlich Asche und Gaswolken in die Luft geschleudert.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/vulkanausbruch-mindestens-sechs-tote-bei-vulkanausbruch-in-indonesien-id5061851.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/vulkanausbruch-mindestens-sechs-tote-bei-vulkanausbruch-in-indonesien-id5061851.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 05:51:27 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5061850/0865296932-chorizontal-w1600/Der-Sinabung-ist-der-aktivste-Vulkan-in-Indonesien-Er-schleuderte-am-Samstag-ploetzlich-Asche-und-Gaswolken-in-die-Luft.jpg" width="800" alt="Der Sinabung ist der aktivste Vulkan in Indonesien: Er schleuderte am Samstag pl&#246;tzlich Asche und Gaswolken in die Luft."/><p class="abstract">Jakarta – Bei einem Vulkanausbruch in Indonesien sind mindestens sechs Menschen ums Leben gekommen. Der 2460 Meter hohe Sinabung auf der Insel Sumatra hatte am Samstag plötzlich Asche und Gaswolken in die Luft geschleudert.</p> <p>Bis Sonntag wurden in der Ortschaft Gamber sechs Leichen geborgen, drei Menschen wurden lebensgefährlich verletzt, wie der Sprecher der Behörde für Katastrophenschutz, Sutopo Purwo Nugroho, sagte. «Wir suchen in Häusern und auf Feldern nach weiteren Opfern. Wir wissen nicht, wie viele Menschen sich dort aufhielten.»</p> <p>Die Behörden hatten Anwohner aufgerufen, die gefährlichste Zone rund um den Krater zu verlassen. Aus Sorge vor Plünderungen werden solche Anweisungen jedoch oft ignoriert. Inzwischen wurde die Sperrzone auf einen Radius von sieben Kilometer rund um den Krater erweitert. Die Menschen wurden in Notaufnahmelager gebracht. Der Sinabung ist einer der aktivsten Vulkane des Inselstaats am Äquator in Südostasien.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Presseschau: Das schreiben die Sonntagszeitungen</title>
<description>
Die Haltung zu den Bilateralen, die Vergangenheit des mutmasslichen Mörders von Rupperswil und die Wirtschaftlichkeit in der Krankenkasse-Grundversicherung. Mit diesen und anderen Themen hat sich die Sonntagspresse befasst. Ein Überblick (in unbestätigten Meldungen):
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/presseschau-die-schlagzeilen-der-sonntagspresse-im-ueberblick-id5061849.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/presseschau-die-schlagzeilen-der-sonntagspresse-im-ueberblick-id5061849.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 05:41:31 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5061848/2695292540-chorizontal-w1600/Eine-Auswahl-der-Sonntagszeitungen-Archivbild-.jpg" width="800" alt="Eine Auswahl der Sonntagszeitungen (Archivbild)"/><p class="abstract">Die Haltung zu den Bilateralen, die Vergangenheit des mutmasslichen Mörders von Ru
]]>
<![CDATA[
pperswil und die Wirtschaftlichkeit in der Krankenkasse-Grundversicherung. Mit diesen und anderen Themen hat sich die Sonntagspresse befasst. Ein Überblick (in unbestätigten Meldungen):</p> <p>«NZZ am Sonntag»: Laut einer Umfrage im Auftrag des Pharma-Branchenverbandes Interpharma sprechen sich 63 Prozent der Schweizer für eine flexible Umsetzung der SVP-Zuwanderungsinitiative aus. In einer separaten Fragen befürworten 31 Prozent eine wortgetreue Umsetzung und würden die Kündigung der bilateralen Verträge in Kauf nehmen, wie die «NZZ am Sonntag» meldet. Claude Longchamps Institut Gfs.Bern führte die Umfrage bei 2500 Personen durch. Zur Zustimmung zur SVP-Initiative sagte Longchamp: «Die Mehrheitsfähigkeit der Initiative nimmt seit 2014 langsam, aber kontinuierlich ab.» Heute würden noch 36 Prozent sicher Ja stimmen, 47 Prozent würden sicher Nein stimmen. 17 Prozent sind unentschlossen. Die Initiative war im Februar 2014 mit 50,3 Prozent Ja-Stimmen angenommen worden.</p> <p>«SonntagsZeitung» / «NZZ am Sonntag» / «Le Matin Dimanche»: Der 33-jährige Mann, der den Vierfachmord von Rupperswil gestanden hat, hat offenbar in seinem Umfeld angegeben, er studiere Medizin an der Universität Zürich. Dort war er allerdings nie eingeschrieben, wie die Zeitungen «NZZ am Sonntag», «SonntagsZeitung» und «Le Matin Dimanche» unter Berufung auf die Universität meldeten. An der Universität Bern hatte er sich 2009 zwar zum Medizinstudium angemeldet, seine Anmeldung aber wieder zurückgezogen. Eingeschrieben war er in Bern jedoch vor 13 Jahren während zweier Semester für das Studium der Rechtswissenschaften. Wie der Mann, der bei seiner Mutter lebte, in den vergangenen Jahren seine Tage verbrachte, ist weitgehend unklar.</p> <p>«SonntagsBlick»: Am Tag nach dem Vierfachmord von Rupperswil besuchte der 33-Jährige, der sich zur Tat bekannt hat, das Casino Zürich. Das berichtet der «SonntagsBlick» unter Berufung auf ein System im Casino, das den Namen und das Geburtsdatum des Mannes bei dessen Besuch registrierte. Der Mann war mit Freunden aus seinem Fussballclub unterwegs und ass im Grillrestaurant beim Casino. Wie viel Geld er mit Glücksspiel verzockte, will das Casino Zürich aus Datenschutzgründen nicht mitteilen. Bei der Tat in Rupperswil hatte der Täter über 10'000 Franken mitgenommen.</p> <p>«SonntagsZeitung»: Die Krankenkassen müssen heute nach Ansicht der baldigen CSS-Chefin Philomena Colatrella für Medikamente aufkommen, die nicht mehr wirtschaftlich sind. Sie fordert den Bund auf, den Leistungskatalog mit neuen Tests und häufiger zu überprüfen. Heute schreibe das Gesetz zwar vor, dass Leistungen wirksam, zweckmässig und wirtschaftlich sein müssten, um vergütet zu werden, sagte Colatrella im Interview mit der «SonntagsZeitung». «Aber eine wirkliche Überprüfung der Leistungen und der Preise findet heute nicht statt», sagte sie. Es werde keine Überprüfung durchgeführt, «die ökonomisch haltbar» wäre.</p> <p>«SonntagsZeitung»: Die Krankenkassenprämien für das kommende Jahr könnten stärker steigen als in diesem Jahr, als sie im Schnitt um rund 4 Prozent zulegten. Diesen Schluss lassen die stark gestiegenen Gesundheitskosten im ersten Quartal zu, wie die «SonntagsZeitung» meldet. Das Blatt geht von einem Anstieg der Kosten im ersten Quartal von 7,7 Prozent aus. Diese Zahl liegt über den Schätzungen des Bundesamts für Gesundheit (2,3 Prozent) und des Kassenverbandes Santésuisse (3,8 Prozent), weil dabei nur neue Rechnungen berücksichtigt werden. «Das ist sehr beunruhigend», sagte Santésuisse-Direktorin Verena Nold zum Kostenanstieg. Felix Schneuwly vom Vergleichsdienst comparis.ch vermutet, dass der Prämienanstieg unter anderem deshalb wohl höher ausfallen wird als im letzten Herbst.</p> <p>«Schweiz am Sonntag»: Dem Bund steht möglicherweise ein weiterer Skandal wegen Unregelmässigkeiten bei der Informatikbeschaffung ins Haus. Die Bundesanwaltschaft hat ein Verfahren wegen des Verdachts auf ungetreue Amtsführung gegen zwei Mitarbeiter der Eidgenössischen Zollverwaltung (EZV) eröffnet. Das berichtete die «Schweiz am Sonntag» unter Berufung auf eine offizielle Mitteilung der Bundesanwaltschaft. Nach Informationen der Zeitung geht es um die Informatikabteilung der EZV. In der Bundesverwaltung kursieren demnach Gerüchte, dass es bei der Anschaffung von LKW-Röntgenstationen zu Unregelmässigkeiten gekommen sei sowie dass weitere Geräte, die über den Bund beschafft wurden, auf private Rechnung verkauft worden seien.</p> <p>«SonntagsBlick»: Finanzminister Ueli Maurer warnt davor, dass die «Pro Service public»-Volksinitiative, über die am 5. Juni abgestimmt wird, für die Bürger zum Bumerang werden könnte. Der Bundeskasse würde bei einer Annahme wegen der Gewinneinschränkung eine Milliarde Franken pro Jahr fehlen, sagte Maurer im Interview mit dem «SonntagsBlick». «Diese Milliarde brauchen wir aber - und müssten sie durch neue Steuern wieder eintreiben. Letztlich würden die Bürger mehr bezahlen.» Es wäre seiner Meinung nach auch schlecht, das Lohnsystem der Bundesversammlung auf Post, SBB &amp; Co. zu übertragen: «Denn das Lohnsystem des Bundes ist kein gutes: Die guten Leute werden zu schlecht bezahlt, die schlechteren zu gut.»</p> <p>«Zentralschweiz am Sonntag» / «Ostschweiz am Sonntag»: Die von den Präsidenten der Eidgenössischen Räte angestrebten Sparmassnahmen für die Bundesparlamentarier verzögern sich. Die Büros und Verwaltungsdelegationen der Räte haben entschieden, zuerst eine «Gesamtschau» des Sparpotenzials im Parlamentsbetrieb zu erstellen, wie die Zeitungen «Zentralschweiz am Sonntag» und «Ostschweiz am Sonntag» Büromitglied Jürg Stahl (SVP/ZH) zitiert. Bei den Sparvorschlägen war es etwa um die Kürzung der Mahlzeitenspesen sowie sparsameres Verhalten der Kommissionen gegangen. Stahl möchte die Sparbemühungen aber noch in diesem Jahr durchführen.</p> <p>«Schweiz am Sonntag»: Zürich soll nach dem Willen seines Ausländerbeirats eine städtische Identitätskarte schaffen. Diese sogenannte «City ID» sollen vor allem Sans-Papiers beantragen können, die sich ansonsten mangels Pass nicht ausweisen können, wie Gesine Allemann vom Ausländerbeirat der «Schweiz am Sonntag» sagte. Vorbild für das Projekt ist eine ähnliche Identitätskarte, welche die US-Grossstadt New York geschaffen hat. Das Zürcher Präsidialdepartement zeigt sich offen, einen konkreten Vorschlag zu prüfen. Der Leiter des Personenmeldeamtes der Stadt Zürich, Franz Behrens, warnt indes vor Umsetzungsschwierigkeiten. Behörden hätten etwa eine Meldepflicht und müssten Sans-Papiers melden.</p> <p>«Schweiz am Sonntag»: Schulferien sollen zwischen den Kantonen besser gestaffelt verteilt werden. Das schlägt Pascal Jenny vor, Präsident der Tourismus-Partei und Kurdirektor von Arosa. Er erhofft sich damit eine bessere Auslastung der Schweizer Tourismusbetriebe in der Nebensaison, wie er der «Schweiz am Sonntag» sagte. Auch der Präsident des Schweizer Tourismus-Verbandes, Dominique de Buman (CVP/FR), kritisiert, dass die Schulferien auf wenige Hochsaison-Wochen konzentriert sind. Der Präsident der Konferenz der kantonalen Erziehungsdirektoren (EDK), Christoph Eymann, zeigt sich offen, Vorschläge zu prüfen. Er sagte aber auch, dass es schwierig sei, es allen recht zu machen: «Die Hälfte findet es toll, die anderen wollen nichts ändern.»</p> <p>«Zentralschweiz am Sonntag»: Der Internetgigant Google sucht auch in der Schweiz Schulklassen, die testweise die Virtual-Reality-Technologie des US-Konzerns im Unterricht einsetzen wollen. Das meldet die «Zentralschweiz am Sonntag» unter Berufung auf den Programm-Manager Sven Tresp. Mit einer aus Karton gefertigten Brille, in die ein Smartphone gesteckt wird, lassen sich über das Angebot Google Expeditions virtuelle und interaktive Ausflüge vom Schulzimmer aus unternehmen. Eingesetzt werden etwa Bilder von Google Street View, die mit Informationen versehen werden. Google sieht in der Technologie eine neue Lernform, welche die Nutzung von Computern und Laptops im Unterricht ergänzt.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Anschläge im Fastenmonat Ramadan: Neue IS-Drohungen gegen die USA und Europa
</title>
<description>
Die Terrormiliz Islamischer Staat (IS) hat den USA und Europa mit neuen Angriffen gedroht: In einer Audiobotschaft werden die Anhänger der Extremistengruppe zu Anschlägen im Fastenmonat Ramadan aufgerufen.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/anschlaege-im-fastenmonat-ramadan-neue-is-drohungen-gegen-die-usa-und-europa-id5061803.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/anschlaege-im-fastenmonat-ramadan-neue-is-drohungen-gegen-die-usa-und-europa-id5061803.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 03:53:23 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5035684/539529809-chorizontal-w1600/IS-Anhaenger-kontrollieren-einen-Markt-in-der-Stadt-Rakka-Die-US-gefuehrte-Allianz-kuendigt-Angriffe-auf-die-Hochburg-der-Terroristen-an.jpg" width="800" alt="IS-Anh&#228;nger kontrollieren einen Markt in der Stadt Rakka: D
]]>
<![CDATA[
ie US-gef&#252;hrte Allianz k&#252;ndigt Angriffe auf die Hochburg der Terroristen an. (Archivbild)"/><p class="abstract">Die Terrormiliz Islamischer Staat (IS) hat den USA und Europa mit neuen Angriffen gedroht: In einer Audiobotschaft werden die Anhänger der Extremistengruppe zu Anschlägen im Fastenmonat Ramadan aufgerufen.</p> <p>Die Audiobotschaft wurde am späten Samstagabend im Internet verbreitet, sie stammt offenbar von IS-Sprecher Abu Mohammed al-Adnani, wie die Nachrichtenagentur AFP meldete. Der Ramadan beginnt Anfang Juni.</p><p>In seiner etwa 30 Minuten langen Botschaft versuchte der Sprecher zugleich, die Moral der IS-Kämpfer zu heben. Selbst wenn der IS die Kontrolle über seine Hochburgen Mossul im Irak, Sirte in Libyen oder Raka in Syrien verlieren sollte, wäre dies keine Niederlage, sagte al-Adnani. «Eine Niederlage ist es nur, wenn wir die Überzeugung und den Willen zum Kampf verlieren.»</p><p>Seit August 2014 bekämpft eine von den USA geführte internationale Koalition die radikalsunnitische Organisation mit Luftangriffen. Nach Angaben des Pentagons musste die Miliz sowohl im Irak als auch in Syrien deutliche Gebietsverluste hinnehmen.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Venezuela: Halbe Million Venezolaner an Militärübung
</title>
<description>
Mit Panzern im Gelände und Kampfansagen wappnet sich Venezuela gegen eine angeblich drohende Invasion. Mit einer landesweiten Militärübung hat Venezuelas sozialistischer Präsident Nicolás Maduro das Volk auf die Verteidigung gegen äussere Bedrohungen eingeschworen.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/venezuela-maduro-laesst-halbe-million-venezolaner-militaeruebung-durchfuehren-id5061806.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/venezuela-maduro-laesst-halbe-million-venezolaner-militaeruebung-durchfuehren-id5061806.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 03:49:08 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5061805/7425292047-chorizontal-w1600/Weil-er-eine-Invasion-der-USA-befuerchtet-hat-Venezuelas-Praesident-Maduro-ueber-eine-halbe-Millionen-Soldaten-Reservisten-und-Freiwilligen-eine-Militaeruebung-absolvieren-lassen.jpg" width="800" alt="Weil er eine Invasion
]]>
<![CDATA[
der USA bef&#252;rchtet, hat Venezuelas Pr&#228;sident Maduro &#252;ber eine halbe Millionen Soldaten, Reservisten und Freiwilligen eine Milit&#228;r&#252;bung absolvieren lassen."/><p class="abstract">Caracas – Mit Panzern im Gelände und Kampfansagen wappnet sich Venezuela gegen eine angeblich drohende Invasion. Mit einer landesweiten Militärübung hat Venezuelas sozialistischer Präsident Nicolás Maduro das Volk auf die Verteidigung gegen äussere Bedrohungen eingeschworen.</p> <p>Nach Angaben des Portals «El Universal» beteiligten sich 520 000 Soldaten, Reservisten und Freiwillige an den Übungen unter dem Motto «Unabhängigkeit 2016». Maduro bezichtigt in erster Linie die USA, seine Regierung stürzen zu wollen. </p> <p>Er spricht von «unkonventioneller Kriegsführung» und warnt vor einer Infiltration rechter paramilitärischer Gruppen. Die Streitkräfte seien «bereit wie nie zuvor», um eine Invasion zurückzuschlagen. Er hat den Ausnahmezustand verhängt. Zudem verlieh er dem Militär und den von Sozialisten kontrollierten Bürgerwehren neue Vollmachten, etwa um die Lebensmittelversorgung zu sichern.</p> <p>Seine Gegner sehen die neuen Dekrete und Warnungen vor einer möglichen Invasion als ein Ablenkungsmanöver - mit dem Dekret hat Maduro vor allem auch Rechte des von der Opposition dominierten Parlaments eingeschränkt. </p> <p>Oppositionsführer Henrique Capriles, der bei der Präsidentenwahl 2013 knapp gegen Maduro verloren hatte, betonte: «Den Krieg, den man in Venezuela erklären muss, ist der gegen den Hunger.»</p> <p>Der Gouverneur des Bundesstaates Miranda wirft dem früheren Busfahrer und Nachfolger des 2013 verstorbenen Staatschefs Hugo Chávez vor, eine Art Staatsstreich zu planen, um das vom Oppositionsbündnis «Tisch der demokratischen Einheit» (MUD) auf den Weg gebrachte Referendum zu Maduros Abwahl zu verhindern.</p> <p>Das vor dem Ruin stehende Land ächzt unter einer enormen Versorgungskrise. Venezuela hat zwar die grössten Ölreserven der Welt, aber auch immer grössere Probleme, Kredite zurückzuzahlen. Maduro will zugleich an den milliardenschweren Sozialprogrammen für untere Schichten festhalten. Er gibt dem niedrigen Ölpreis die Schuld für die Misere.</p> <p>Zwar stieg der Preis zuletzt wieder auf rund 35 Dollar je Fass, aber nach Angaben von «El Universal» liegt der Preis für venezolanisches Erdöl 2016 bisher bei im Schnitt 28,70 US-Dollar je Fass, nach 44,65 Dollar 2015 und 88,42 Dollar 2014. Misswirtschaft und mangelnde Devisen zur Einfuhr ausländischer Waren haben die Krise verschärft.</p> <p>Der Erdölexport beschert einen Grossteil der Staatseinnahmen, sonst wird kaum noch etwas exportiert. Zwar hat Venezuela die grössten Reserven, aber veraltete Strukturen und fehlendes Know-how führen dazu, dass das Land bei der Förderung zuletzt nur auf Platz zehn lag. </p> <p>Der komplett im Staatsbesitz befindliche Konzern PDVSA ist das grösste Erdölunternehmen Lateinamerikas. Es hat rund 150'000 Mitarbeiter. Die Fördermenge beträgt derzeit knapp 2,5 Millionen Barrel Öl pro Tag. Wichtigste Absatzmärkte sind unter anderen die USA, China und Kuba.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
CSS belohnt fitte Kunden: Prämienrabatt bei 10'000 Schritten am Tag
</title>
<description>
Kunden, die sich fit halten, werden bei der CSS künftig belohnt. Die Krankenkasse will ausserdem bei gesunder Ernährung ein Rabatt einführen. Die neue CSS-Chefin Philomena Colatrella fordert den Bund des weiteren auf, den Leistungskatalog mit neuen Tests und häufiger zu überprüfen.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/css-belohnt-fitte-kunden-praemienrabatt-bei-10000-schritten-am-tag-id5061766.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/css-belohnt-fitte-kunden-praemienrabatt-bei-10000-schritten-am-tag-id5061766.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Schweiz</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/">Schweiz</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 03:13:39 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5061785/7665298143-chorizontal-w1600/file6ovz8m9nupd5luoxhsc.jpg" width="800" alt="&#160;"/><p class="abstract">Kunden, die sich fit halten, werden bei der CSS künftig belohnt. Die Krankenkasse will ausserdem bei gesunder Ernährung ein Rabatt einführen. Die neue CSS-Chefin Philomena Colatrella fordert den Bund des weiteren auf, den Leistungskatalog mit neuen Tests und häufiger zu überprüfen.</p> <p>Ein gesunder Lifestyle soll das Portemonnaie der CSS-Kunden belohnen. Der Krankenversicherer hat vergangenes Jahr ein Produkt getestet, das Zusatzversicherungskunden mit einem Rabatt von zwölf Franken belohnt, wenn sie täglich 10‘000 Schritte gehen.</p><h2>Nächster Punkt ist gesunde Ernährung</h2><p>Nun werde das Rabattmodell im Sommer definitiv eingeführt, bestätigt die neue CSS-Chefin Philomena Colatrella im Interview mit der «SonntagsZeitung». «Wir wollen das Angebot ausweiten auf weitere Bewegungsarten wie Velofahren und Schwimmen. Wir können uns auch vorstellen, ein Rabattangebot für Kunden einzuführen, die sich nachweislich gesund ernähren.»</p><p>Im Interview fordert Colatrella weiter, die Krankenkassen müssen heute für Medikamente bezahlen, die nicht mehr wirtschaftlich sind. Sie fordert den Bund auf, den Leistungskatalog mit neuen Tests und häufiger zu überprüfen.</p><h2>Bessere Tests für Grundversicherung</h2><p>Heute schreibe das Gesetz zwar vor, dass Leistungen wirksam, zweckmässig und wirtschaftlich sein müssten, um vergütet zu werden, sagte die CSS-Chefin gegenüber der «SonntagsZeitung». «Aber eine wirkliche Überprüfung der Leistungen und der Preise findet heute nicht statt.» Es werde keine Überprüfung durchgeführt, «die ökonomisch haltbar» wäre. Es fehlten wissenschaftliche Tests.</p><p>Deshalb fordert sie: «Wir wollen, dass die Schweiz für alle Leistungen, die von der Grundversicherung bezahlt werden, wissenschaftliche Wirksamkeitstests durchgeführt werden.» Erste Schritte des Bundesrats begrüsse sie sehr. «Je mehr Zeit verstreicht, desto mehr Kosten werden uns belastet.»</p><h2>Vetorecht bei Medikamenten-Preise</h2><p>Zudem kritisiert sie, dass Pharma und Krankenversicherer heute bei den Medikamentenpreisen mit «ungleichen Spiessen» kämpften. «Pharmahersteller können Beschwerde einreichen, wenn sie mit der Preisgestaltung nicht einverstanden sind.» Die Versicherer hätten dagegen kein Vetorecht, wenn ein aus ihrer Sicht unwirtschaftliches Medikament auf die Liste der Grundversicherung kommt.</p><p>Colatrella fordert deshalb ein Vetorecht für die Versicherer bei der Festsetzung der Preise für Medikamente. Davon erhoffe sie sich «eine grosse Kostenentlastung», sagte sie. Sie wolle das Anliegen mit Allianzpartnern politisch durchsetzen. Ausserdem sollte der Bund aus ihrer Sicht jedes Jahr die Medikamentenpreise überprüfen und nicht nur alle drei Jahre wie heute.</p><p>Colatrella wird Anfang September die Konzernleitung der CSS Gruppe übernehmen. Sie löst Georg Portmann ab, der nach 30 Jahren in leitenden Positionen für die CSS zurücktreten wird. Für die CSS ist Colatrella seit 1999 tätig. Heute ist sie Stellvertreterin Portmanns. (sda/gru)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Höhenkrankheit: Zwei Bergsteiger sterben am Mount Everest
</title>
<description>
Erstmals seit der Wiederaufnahme der Expeditionen zum Mount Everest in diesem Jahr sind zwei Bergsteiger am höchsten Berg der Erde ums Leben gekommen. Ein Niederländer und eine Australierin starben laut einem Tour-Organisator an den Folgen der Höhenkrankheit.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/ausland/an-den-folgen-der-hoehenkrankheit-zwei-bergsteiger-sterben-beim-abstieg-vom-mount-everest-id5061778.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/ausland/an-den-folgen-der-hoehenkrankheit-zwei-bergsteiger-sterben-beim-abstieg-vom-mount-everest-id5061778.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Ausland</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/ausland/">Ausland</source>
<pubDate>Sun, 22 May 2016 02:46:35 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop5061777/7445299521-chorizontal-w1600/Der-hoechste-Berg-der-Welt-Mount-Everest.jpg" width="800" alt="Der h&#246;chste Berg der Welt: Mount Everest. Am Freitag wurde der erste Tote seit der Wiederaufnahme der Besteigungsexpeditionen gemeldet. (Archivbild)"/><p class="abstract">KATHMANDU - Erstmals seit der Wiederaufnahme der Expeditionen zum Mount Everest in diesem Jahr sind zwei Bergsteiger am höchsten Berg der Erde ums Leben gekommen. Ein Niederländer und eine Australierin starben laut einem Tour-Organisator an den Folgen der Höhenkrankheit.</p> <p>Nachdem der 35-jährige Niederländer im fünften Anlauf endlich den Mount Everest bezwungen hat, kam er beim Abstieg ums Leben, wie der Tour-Organisator Seven Summit Treks am Samstag mitteilte. Er erlag demnach am Freitag im Camp 4 den Folgen der Höhenkrankheit.</p><p>Eine Australierin starb demnach am Samstag ebenfalls beim Abstieg an der Höhenkrankheit. Ein Sprecher des nepalesischen Tourismusministeriums bestätigte am Samstag in Kathmandu den Tode zweier Bergsteiger.</p><p>Die Everest-Saison begann am 11. Mai, als die ersten Sherpas den 8848 Meter hohen Gipfel erreichten. Im vergangenen Jahr waren alle Expeditionen abgesagt worden, nachdem ein Erdbeben der Stärke 7,8 grosse Teile Nepals und auch das Basislager des Mount Everest verwüstet hatte. Damals starben in Nepal fast 8900 Menschen.</p><h2>Nepalesin bricht Rekord</h2><p>Einen Rekord feierte währenddessen die Nepalesin Lhakpa Sherpa: Als erste Frau erklomm sie den Everest zum siebten Mal. Am Freitag habe sie den Gipfel erreicht, berichtete die «Himalayan Times». Die 42-Jährige, die in den USA lebt, hatte den Berg bereits sechsmal zwischen 2000 und 2006 bezwungen.</p><p>Den Rekord bei den Männern hält ebenfalls ein Nepalese: Apa Sherpa erreichte den Gipfel bereits 21 Mal.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
</channel>
</rss>