<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:image="http://purl.org/rss/1.0/modules/image/" version="2.0">
<channel>
<title>Blick.ch - Zürich</title>
<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/</link>
<description>
Die neusten Nachrichten aus der Schweiz und aller Welt
</description>
<language>de-ch</language>
<copyright>(c) Blick Gruppe</copyright>
<pubDate>Wed, 09 Mar 2016 11:08:30 +0100</pubDate>
<image>
<title>Blick.ch - Zürich</title>
<link>http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/</link>
<url>
http://f.blick.ch/resources/20160519-0/ver1-0/img/logo_print.gif
</url>
</image>
<atom:link href="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/rss" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<item>
<title>
Er dachte es sei die Parkhauseinfahrt: Autofahrer fährt Walchetreppe runter
</title>
<description>
Ein asiatischer Autolenker war auf der Suche nach einem Parkhaus – plötzlich steckte er auf der Zürcher Walchetreppe fest.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/er-dachte-es-sei-die-parkhauseinfahrt-autofahrer-faehrt-walchetreppe-runter-id5060975.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/er-dachte-es-sei-die-parkhauseinfahrt-autofahrer-faehrt-walchetreppe-runter-id5060975.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Sat, 21 May 2016 22:03:10 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5060949/5035291037-chorizontal-w1600/IMG-4224.jpg" width="800" alt="IMG_4224.psd"/><p class="abstract">ZÜRICH - Ein asiatischer Autolenker war auf der Suche nach einem Parkhaus – plötzlich steckte er auf der Zürcher Walchetreppe fest.</p> <p>Da staunten die Passanten am Freitagnachmittag nicht schlecht: Ein asiatischer Autolenker hatte sich in Zürich auf die Walchetreppe verirrt. Das Missgeschick passiert kurz vor 16 Uhr, wie die Kantonspolizei Zürich bestätigt. Ein Leserreporter berichtet, dass der Mann anscheinend dachte, dass die Treppe eine Parkhauseinfahrt sei, wie ein Leserreporter berichtet.</p><p>Von alleine kam der Lenker nicht mehr von der Treppe runter. Das Auto musste mit einem Kran abtransportiert werden.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>In Wädenswil ZH: Ehepaar tot aufgefunden</title>
<description>
Gemäss Polizei hat der Mann (64) erst seine Frau (62) und anschliessend sich selbst getötet.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/in-waedenswil-zh-ehepaar-tot-aufgefunden-id5060756.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/in-waedenswil-zh-ehepaar-tot-aufgefunden-id5060756.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Sat, 21 May 2016 15:41:37 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5060818/352529684-chorizontal-w1600/Zuerichsee-Waedenswil-IMG-2654.jpg" width="800" alt="Die Stadt W&#228;denswil liegt am linken Ufer des Z&#252;richsees."/><p class="abstract">Gemäss Polizei hat der Mann (64) erst seine Frau (62) und anschliessend sich selbst getötet.</p> <p>Die Tat passierte gestern Freitagnachmittag. Die Polizei wurde gegen 16.15 Uhr zu einer Wohnung in Wädenswil gerufen.</p><p>Beim Eintreffen fanden die Polizisten die leblosen Körpers eines Ehepaars vor. Aufgrund der ersten polizeilichen Ermittlungen ist davon auszugehen, dass der 64-jährige Mann seine 62-jährige Partnerin mit einer Schusswaffe getötet und anschliessend sich selber gerichtet hat.</p><p>Der genau Tathergang sowie das Motiv sind Gegenstand der laufenden Ermittlungen durch die Kantonspolizei Zürich in enger Zusammenarbeit mit der Staatsanwaltschaft IV des Kantons Zürich.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Putz- und Weltrekord-Aktion: Zürich putzt sich für den Sommer raus
</title>
<description>
Rund 160 Freiwillige haben heute die Anlagen rund ums Zürcher Seebecken gereinigt. Schliesslich wartet am Wochenende der Sommer.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/putz-und-weltrekord-aktion-zuerich-putzt-sich-fuer-den-sommer-raus-id5057435.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/putz-und-weltrekord-aktion-zuerich-putzt-sich-fuer-den-sommer-raus-id5057435.html
</guid>
<dc:creator>Thomas Rickenbach</dc:creator>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Fri, 20 May 2016 18:04:59 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5057431/3485295025-chorizontal-w1600/LETZTE-GoodNews3.jpg" width="800" alt="LETZTE_GoodNews3.jpg"/><p class="abstract">ZÜRICH - Rund 160 Freiwillige haben heute die Anlagen rund ums Zürcher Seebecken gereinigt. Schliesslich wartet am Wochenende der Sommer.</p> <p>Das Wetterglück hat die Abteilung «Entsorgung &amp; Recycling» der Stadt Zürich definitiv auf seiner Seite. Für dieses Wochenende ist der Start in die Sommersaison rund ums Seebecken geplant – schon seit Wochen.</p><p>Als ob die Verantwortlichen die Wetterprognose schon ein bisschen länger kennen würden. Schliesslich wird es morgen <a href="http://www.blick.ch/news/schweiz/flip-flop-wetter-in-der-schweiz-das-wochenende-wird-sommerlich-warm-id5057145.html" target="_blank">deutlich über 20 Grad warm.</a><br/><br/>Rund 160 Freiwillige waren heute im Einsatz und die Grünflächen gereinigt. «Unter anderem haben sie die Blatterwiese beim Chinagarten geputzt, auf der Helferinnen und Helfer morgen den Weltrekord des grössten Badetuch-Mosaiks brechen wollen», sagt Sprecher Daniel Eberhard.</p><p>Die Aktion soll das Highlight der diesjährigen Putzete werden. In der Nacht werden 1800 Badetücher dort platziert. Aus der Vogelperspektive entsteht ein Mosaik: eine abfallentsorgende Person.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Er wollte seine Frau überfahren: Moschee-Amok stranguliert sich im Knast
</title>
<description>
Ein 40-Jähriger, der Anfang März in Nänikon ZH seine Frau mit dem Auto überfahren wollte und sie schliesslich mit einem Messer schwer verletzte, hat sich das Leben genommen.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/er-wollte-seine-frau-ueberfahren-moschee-amok-stranguliert-sich-im-knast-id5058479.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/er-wollte-seine-frau-ueberfahren-moschee-amok-stranguliert-sich-im-knast-id5058479.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Fri, 20 May 2016 16:15:47 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4750637/1615291886-chorizontal-w1600/delikt-uster-01.jpg" width="800" alt="delikt_uster_01.03.16_02 [1280x768].JPG"/><p class="abstract">ZÜRICH/NÄNIKON ZH - Ein 40-Jähriger, der Anfang März in Nänikon ZH seine Frau mit dem Auto überfahren wollte und sie schliesslich mit einem Messer schwer verletzte, hat sich das Leben genommen.</p> <p class="bodytext">Ein Mann hat sich im Gefängnis Zürich das Leben genommen. Der 40-Jährige hatte sich stranguliert, wie das Zürcher Amt für Justizvollzug am mitteilte.</p><p class="bodytext">Der Schweizer irakischer Herkunft wurde am heute Vormittag von einem Gefängnisaufseher tot aufgefunden.</p><p class="bodytext">Beim toten Häftling handelt es sich um jenen Mann, der Anfang März die Ehefrau in Nänikon ZH schwer verletzt hatte, wie der zuständige Staatsanwalt bestätigte. </p><p class="bodytext"></p><p class="bodytext">Der Mann hatte nach einem Streit versucht, die 38-Jährige mit dem Auto zu überfahren. Die Frau war daraufhin in eine Nahe gelegene Moschee geflüchtet.</p><p class="bodytext">Der 40-Jährige verfolgte sie, holte sie ein und verletzte sie mit einem Messer schwer. Nach kurzer Flucht war der Täter noch am gleichen Abend in Zürich festgenommen worden. (bau/SDA)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Polizei veröffentlicht Video: Hat dieser Mann Gino Bornhauser getötet?
</title>
<description>
Im Tötungsfall des noch immer vermissten Gino Bornhauser aus Eglisau hat die Zürcher Kantonspolizei ein Video veröffentlicht, das den mutmasslichen Täter zeigen soll.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/polizei-veroeffentlicht-video-hat-dieser-mann-gino-bornhauser-getoetet-id5054211.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/polizei-veroeffentlicht-video-hat-dieser-mann-gino-bornhauser-getoetet-id5054211.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Thu, 19 May 2016 15:43:35 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5054197/0895291512-chorizontal-w1600/Bildschirmfoto-2016-05-19-um-15.jpg" width="800" alt="Bildschirmfoto 2016-05-19 um 15.29.11.png"/><p class="abstract">EGLISAU - ZH - Im Tötungsfall des noch immer vermissten Gino Bornhauser aus Eglisau hat die Zürcher Kantonspolizei ein Video veröffentlicht, das den mutmasslichen Täter zeigen soll.</p> <p>Vom vermissten Gino Bornhausers (67) aus Eglisau ZH fehlt noch immer jede Spur. Lange wurde vermutet, dass er Opfer eines Gewaltverbrechens geworden ist. Diese Vermutung konnte sich bislang nicht auflösen, wie die Zürcher Kantonspolizei in einer Mitteilung schreibt.</p><p>Aufgrund der öffentlichen Fahndung seien bei der Polizei rund ein Dutzend Hinweise zur Tat und der möglichen Täterschaft eingegangen, so etwa eine Filmaufnahme, die den aufgebrachten Mann zeigen.</p><h2>Polizei bittet um Hinweise</h2><p>«Aufgrund der Erkenntnisse aus dem sichergestellten Video sowie der weiteren Abklärungen geht die Polizei zwischenzeitlich von einem Gewaltverbrechen aus», schreibt die Kantonspolizei.</p><p>Der unbekannte Täter wird wie folgt beschrieben: Zirka 20 bis 35 Jahre alt, etwa 170 bis 175 Zentimeter gross, Haare seitlich rasiert, eventuell tätowierte Arme, athletische Statur, war zur Tatzeit dunkel gekleidet. Sämtliche Hinweise nimmt die Kantonspolizei Zürich unter der Telefonnummer +41 (0) 44 247 22 11 oder auch jede andere Polizeidienststelle entgegen. (pma)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Beliebte Vornamen: Je kürzer, desto besser – Emma und Leon boomen
</title>
<description>
Bei den Neugeborenen mit Wohnsitz in der Stadt Zürich im Jahr 2015 gelten laut aktuellen Auszählungen Emma und Leon zu den häufigsten Namen.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/beliebte-vornamen-je-kuerzer-desto-besser-emma-und-leon-boomen-id5052850.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/beliebte-vornamen-je-kuerzer-desto-besser-emma-und-leon-boomen-id5052850.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Thu, 19 May 2016 11:30:06 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/gesundheit/crop4968184/131529502-chorizontal-w1600/image-gallery-uuid-8ac76cd2-ae71-4390-beb0-8d32ec96c3ee-groupId-10139-t-1461667203739.jpg" width="800" alt="&#160;"/><p class="abstract">ZÜRICH - Bei den Neugeborenen mit Wohnsitz in der Stadt Zürich im Jahr 2015 gelten laut aktuellen Auszählungen Emma und Leon zu den häufigsten Namen.</p> <p class="bodytext">Emma lag bereits 2014 auf Platz eins, Leon hingegen stiess von Rang sechs auf die Spitzenposition vor. Die beiden Vornamen gehören zu den beliebtesten in der Stadt Zürich. Und das – laut Statistik Stadt Zürich – alleine im Jahr 2015. </p><p class="bodytext">Auch häufig kommen bei den Mädchen die Namen Sofia, Sophia und Ella vor, bei den Buben sind es Felix, David und Benjamin.</p><p class="bodytext">Fast zwei von drei Neugeborenen haben einen zweiten Vornamen, wie es weiter heisst. Damit seien zweite Vornamen so populär wie nie zuvor in den letzten 80 Jahren.</p><p class="bodytext">Oft werden dabei traditionelle Namen gewählt. Bei den Mädchen waren im Jahr 2015 Marie, Sophie und Sophia die beliebtesten zweiten Vornamen. Bei den Knaben kamen Alexander, Valentin und Paul am meisten vor.</p><p class="bodytext">Zudem zeigt sich: Je kürzer der erste Vorname, desto häufiger geben die Eltern ihren Kindern zweite Vornamen. (SDA/stj)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Angela Magdici bricht ihr Schweigen: «Als ich Hassan neben mir sah, hatte ich Gefühle des Glücks»
</title>
<description>
In der morgigen Ausgabe der «Weltwoche» erscheint ein ausführliches Interview mit Angela Magdici. Die ehemalige Gefängnisaufseherin, die den Sexualstraftäter Hassan Kiko (27) befreite, ist in gesprächiger Laune: Sie erzählt über ihre Flucht, ihre Motive und ihre Liebe zu Kiko.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/angela-magdici-bricht-ihr-schweigen-als-ich-hassan-neben-mir-sah-hatte-ich-gefuehle-des-gluecks-id5050007.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/angela-magdici-bricht-ihr-schweigen-als-ich-hassan-neben-mir-sah-hatte-ich-gefuehle-des-gluecks-id5050007.html
</guid>
<dc:creator>Gregory Remez</dc:creator>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Wed, 18 May 2016 17:00:37 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5050074/2775297247-chorizontal-w1600/angela-magdici.jpg" width="800" alt="&#160;"/><p class="abstract">DIETIKON ZH - In der morgigen Ausgabe der «Weltwoche» erscheint ein ausführliches Interview mit Angela Magdici. Die ehemalige Gef
]]>
<![CDATA[
ängnisaufseherin, die den Sexualstraftäter Hassan Kiko (27) befreite, ist in gesprächiger Laune: Sie erzählt über ihre Flucht, ihre Motive und ihre Liebe zu Kiko.</p> <p>Das Ende der Idylle war auch für Angela Magdici und Hassan Kiko absehbar.«Irgendwie spürten wir es kommen. Es gab vereinzelte Hinweise, die wir damals einfach ignorierten. Mit einem derartigen Spektakel hätten wir aber nie gerechnet», sagt die Aargauerin (33) im Gespräch mit <a href="http://www.weltwoche.ch/" rel="noFollow">«Weltwoche»</a>-Journalist Alex Baur. Das Interview erscheint in der morgigen Ausgabe.</p><p> Magdici meint das dramatische Ende ihrer Flucht mit dem sechs Jahre jüngeren syrischen Flüchtling und verurteilten Sexualstraftäter Hassan Kiko. Am Karfreitag, über fünf Wochen nach dem Ausbruch aus dem Gefängnis Limmattal in Dietikon ZH, wurden die beiden <a href="http://www.blick.ch/news/in-italien-angela-und-hassan-gefasst-id4846341.html">in der Nähe von Bergamo in Italien verhaftet</a> (BLICK berichtete).</p><h2>«Hassan ist kein Unschuldslamm»</h2><p>Mit Wehmut erinnert sich die ehemalige Gefängnisaufseherin in der «Weltwoche» an die gemeinsame Zeit in Italien: «Wir machten viel Sport, gingen spazieren, kochten gemeinsam, redeten sehr viel. Es war eine schöne, glückliche Zeit. Unwohl war es mir nur in Bezug auf meine Angehörigen – ich wusste, dass sie sich Sorgen machten.»</p><p>Inzwischen ist Magdici wieder auf freiem Fuss. Ihr Lover Kiko wurde vergangene Woche an die Schweiz ausgeliefert. Er befindet sich weiterhin in Haft – und dürfte es noch lange bleiben.</p><p>Zwar sei sie froh, wieder bei ihren Angehörigen zu sein – «es gab Vorwürfe, aber auch klärende Aussprachen», sagt Magdici dazu. Nichtsdestotrotz will sie weiterhin zu ihrer grossen Liebe halten. Hassan sei kein Unschuldslamm, aber auch nicht der gewissenlose Triebtäter, als der er dargestellt werde.</p><p>«Er hat Fehler begangen, das weiss Hassan selber, ich verschliesse mich dem nicht. Aber er wurde für Delikte verurteilt, die er nicht begangen hat. Wir haben immer wieder intensiv und ausführlich darüber gesprochen. Es sind komplizierte Geschichten, die wir hier nicht klären können.»</p><h2>Ausbruch war ein Kinderspiel</h2><p>Ob sich die Flucht rückblickend gelohnt habe? «Es kam dann einiges zusammen. Ich hatte nach meiner Trennung kein rechtes Zuhause mehr, mein Noch-Ehemann setzte mich ständig unter Druck. Ich hatte mich verliebt, ich musste damit rechnen, dass Hassan bald in den Vollzug versetzt würde. Jeden Abend, wenn ich mich in mein Auto setzte, hatte ich ein schlechtes Gefühl: Während ich frei war, sass Hassan im Gefängnis», erinnert sich Magdici in der «Weltwoche».</p><p>Sobald sie den Entschluss gefasst hatte, gab es jedoch kein zurück mehr. Die Flucht an sich sei dann nur noch Formsache gewesen: «Der Ausbruch war sehr einfach», sagt Magdici. «Technisch zumindest. Seelenruhig war ich allerdings nicht. Das Herz schlug mir bis zum Hals. Der Adrenalinpegel ging dann erst allmählich zurück, mit jedem Kilometer, den wir uns vom Gefängnis entfernten. Als ich dann Hassan auf dem Weg in den Süden neben mir im Auto sitzen sah, kamen plötzlich Gefühle des Glücks in mir hoch.»</p><p>Das Leben in Italien gestaltete sich dann schwieriger, als es sich beide ausgemalt hatten. «Hassan suchte Arbeit als Coiffeur, aber wir mussten feststellen, dass dies ohne Papiere praktisch unmöglich war.» Bis zum Schluss hätten sie gehofft, dass sich ein Ausweg ergeben würde. Vergeblich.</p><h2>Falls Hassan ausgeschafft wird, geht Angela mit ihm</h2><p>«Ich hoffe, dass Hassan beim Zürcher Obergericht ein faires Verfahren bekommt und dass das Urteil gegen ihn aufgehoben wird», sagt Magdici. In jedem Fall wolle sie auf ihn warten. «Falls er eines Tages aus der Schweiz weggewiesen werden sollte, dann werde ich mit ihm ziehen.»</p><p>Womöglich haben sich die beiden Verliebten ihre Idylle selbst zerstört: Mit einem Video, welches das Paar «20 Minuten» <a href="http://www.blick.ch/news/schweiz/privatdetektiv-analysiert-flucht-aufnahme-das-video-war-ein-grosser-fehler-id4832225.html">zugespielt hat</a> (BLICK berichtete). Kurz darauf wurden beide in Italien verhaftet. «Als wir das Video machten, ahnten wir, dass unsere Flucht vielleicht bald zu Ende gehen könnte», gesteht die 33-Jährige im «Weltwoche»-Interview. «Wir wollten einfach zeigen, dass die Dinge nicht so sind, wie viele denken. Im Rückblick muss ich einräumen: Wir waren schon etwas naiv.»</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Sie postet Fotos von Romano di Lombardia: Schöner fliehen mit Angela Magdici
</title>
<description>
Träumt die Gefängniswärterin Angela Magdici noch von ihrer Zeit in Italien? Auf Facebook veröffentlicht sie ein Foto vom Flucht-Städtchen.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/sie-postet-fotos-von-romano-di-lombardia-schoener-fliehen-mit-angela-magdici-id5045979.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/sie-postet-fotos-von-romano-di-lombardia-schoener-fliehen-mit-angela-magdici-id5045979.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Wed, 18 May 2016 11:56:46 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5045005/0605297637-chorizontal-w1600/angela-teaser.jpg" width="800" alt="angela_teaser.jpg"/><p class="abstract">Träumt die Gefängniswärterin Angela Magdici noch von ihrer Zeit in Italien? Auf Facebook veröffentlicht sie ein Foto vom Flucht-Städtchen.</p> <p>Seit gut einem Monat ist Angela Magdici (32) zurück in der Schweiz. Offenbar denkt sie sehnsüchtig an ihre Zeit in Italien zurück, wo sie sich mit dem getürmten Häftling Hassan Kiko (27) vor der Polizei versteckt hat.</p><p>Auf Facebook hat Magdici ein malerisches Foto ihres Aufenthaltsortes in der Provinz Bergamo hochgeladen. Eine Bekannte fragt in den Kommentaren: «Wo esch das? Es guets Foti.» Magdici antwortet: «Schön gä? Isch in Romano di Lombardia...»</p><p>Eine andere Kommentatorin merkt an: «Cool, han gar ned gwösst, dass es dette so schön isch. Mues mal en halt mache dette.» Und Magdici: «Unbedingt, schöni Stadt.»</p><h2>Gibt es bald ein Wiedersehen im Knast?</h2><p>Die flüchtigen Turteltauben hatten sich vor ihrer Verhaftung am Karfreitag in einem Hochhaus in Romano di Lombardia ein Liebesnest eingerichtet – die Wände bemalt und mit Koran-Sprüchen verziert. Verlassen haben sie es äusserst selten, höchstens zum Einkaufen. Und ab und zu ein Foto knipsen lag offensichtlich auch drin.</p><p>Während Magdici auf freiem Fuss ist, wartet ihr Lover Hassan Kiko im Gefängnis auf sie – auch er wurde kürzlich an die Schweiz ausgeliefert. <a href="http://www.blick.ch/news/schweiz/weil-ihr-hassan-wieder-in-der-schweiz-ist-angela-draengt-zurueck-in-den-knast-id5032983.html">Wie Magdicis Anwalt Urs Huber dem SonntagsBlick bestätigte</a>, werde sie ein Gesuch stellen, um ihn im Knast besuchen zu können. «Frau Magdici ist nach wie vor verliebt», so Huber. Das Obergericht des Kantons Zürich wird über das Gesuch entscheiden. (rey)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
«Versicherung ist Sache der Teilnehmer»: Gokart-Gang plant Nachtrennen durch Zürich
</title>
<description>
Anfang Mai liessen sie sich in einer Nacht-und-Nebel-Aktion von Trams ziehen, jetzt wollen die Jungs der Zürcher Gokart-Gang «WD-40» ein Strassenrennen mitten in der Stadt veranstalten.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/versicherung-ist-sache-der-teilnehmer-gokart-gang-plant-nachtrennen-durch-zuerich-id5046834.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/versicherung-ist-sache-der-teilnehmer-gokart-gang-plant-nachtrennen-durch-zuerich-id5046834.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Tue, 17 May 2016 21:51:21 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5046866/670529146-chorizontal-w1600/Bildschirmfoto-2016-05-17-um-21.jpg" width="800" alt="&#160;"/><p class="abstract">Anfang Mai liessen sie sich in einer Nacht-und-Nebel-Aktion von Trams ziehen, jetzt wollen die Jungs der Zürcher Gokart-Gang «WD-40»
]]>
<![CDATA[
ein Strassenrennen mitten in der Stadt veranstalten.</p> <p>Mit ihrem Video «Tramliebi» sorgte die <a href="https://vimeo.com/166250671" rel="noFollow" target="_blank">Zürcher Gokart-Gang «WD-40»</a> bereits Anfang Mai für Aufsehen. Darin sind mehrere in Schwarz gekleidete Jungs zu sehen, die sich in der Nacht auf ihren Gokarts von Trams durch Zürich ziehen lassen, um dann auf der Strasse blitzschnell einen Hügel hinunterzuflitzen.</p><p>Nun plant die wagemutige Truppe die nächste Aktion. Auf <a href="https://www.facebook.com/events/240029619693126/" rel="noFollow" target="_blank">Facebook </a>lädt «WD-40» zu einem Rennen in Zürich ein: «Ein wilder Ride, die steilsten Strassen von Zürich runter», heisst es dort.</p><p>Das Rennen soll in der Nacht auf den 11. Juni auf einer vordefinierten Strecke und ohne Motoren steigen. Wo genau, wollen die Jungs noch nicht verraten. Aus gutem Grund: Die Stadtpolizei und die Verkehrsbetriebe Zürich wollen die Gang noch wegen der letzten Aktion zur Rechenschaft ziehen.</p><p>Auf Anfrage von BLICK sagt Polizeisprecher Marco Cortesi: «Wir behalten das sehr genau im Auge, da wir die Sache als sehr gefährlich einstufen.» Wer erwischt wird, müsse mit strafrechtlichen Konsequenzen rechnen. «Allen Teilnehmern droht eine Anzeige», so Cortesi. </p><p>Die Veranstalter der nächtlichen Strassensause dürfte dies kaum einschüchtern. Auf der <a href="http://www.wilderwerner.ch/spielregeln" rel="noFollow" target="_blank">Webseite des Events</a> heisst es ohnehin: «Versicherung ist Sache der Teilnehmer». (gr/rey)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Drei Verletzte im Zürcher Unterland: Autofahrer (39) baut Unfall ohne Billett
</title>
<description>
Bei einem Frontal-Crash in Höri ZH sind gestern drei Menschen in ihren Autos eingeklemmt und zum Teil schwer verletzt worden.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/drei-verletzte-im-zuercher-unterland-autofahrer-39-baut-unfall-ohne-billett-id5036975.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/drei-verletzte-im-zuercher-unterland-autofahrer-39-baut-unfall-ohne-billett-id5036975.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Mon, 16 May 2016 12:15:27 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5036976/4675292887-chorizontal-w1600/Hoeri.jpg" width="800" alt="Die Einsatzkr&#228;fte an der Unfallstelle."/><p class="abstract">HÖRI ZH - Bei einem Frontal-Crash in Höri ZH sind gestern drei Menschen in ihren Autos eingeklemmt und zum Teil schwer verletzt worden.</p> <p>In Höri ZH ist gestern Abend ein Autofahrer auf der Wehntalerstrasse auf die linke Strassenseite geraten und dort mit einem entgegenkommenden Auto zusammengestossen. Der Aufprall war so stark, dass alle drei Insassen der beiden Wagen eingeklemmt wurden.</p><p>Sie mussten von Feuerwehrleuten befreit werden, wie die Kantonspolizei Zürich heute mitteilt. Der 39-jährige Unfallverursacher wurde schwer verletzt mit einem Rettungshelikopter der Alpine Air Ambulance (AAA) ins Spital geflogen.</p><p>Der 49-jährige Lenker des entgegenkommenden Autos wurde mittelschwer verletzt, seine 45-jährige Beifahrerin erlitt leichte Verletzungen. Die beiden wurden mit Rettungsfahrzeugen ins Spital gefahren.</p><p>Erste Abklärungen ergaben, dass der mutmassliche Unfallverursacher trotz eines Entzugs seines Führerausweises unterwegs war. Allerdings wurde bei beiden Lenkern vorsorglich eine Blut- und Urinproben angeordnet. (SDA)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Fussballfans stören Christen-Konzert: Flaschen und Feuerwerk gegen Polizisten
</title>
<description/>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/fussballfans-stoeren-christen-konzert-flaschen-und-feuerwerk-gegen-polizisten-id5032317.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/fussballfans-stoeren-christen-konzert-flaschen-und-feuerwerk-gegen-polizisten-id5032317.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Sat, 14 May 2016 14:51:07 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/news/crop2082628/7115291043-chorizontal-w1600/Demonstranten-in-Zuerich-beschaeftigten-die-Polizei-Symbolbild-.jpg" width="800" alt="Demonstranten in Z&#252;rich besch&#228;ftigten die Polizei (Symbolbild)"/><p>Die Polizei sei kurz vor 21.30 Uhr zum Helvetiaplatz gerufen worden, wo zuvor ein christliches Konzert stattgefunden habe, heisst es in einer Mitteilung der Stadtpolizei Zürich vom Samstag. Mehrere hundert FC-Zürich-Fans hätten gleichzeitig im Volkshaus und im Kanzleiareal den Meistertitel von 2006 gefeiert.</p><p>Gemäss Polizeimeldung wurde das Konzert offenbar von über einem halben Dutzend Personen, angeblich FCZ-Fans, gestört. Unter anderem erhielt ein Bandmitglied Reizstoffspray zu spüren.</p><p>Während die Polizei die Lage zunächst beruhigen konnte, musste sie gegen 23 Uhr erneut zum Helvetiaplatz ausrücken, weil die Konzertveranstalter bei den Abbauarbeiten belästigt wurden.</p><h2>Zwei junge Männer wurden verhaftet</h2><p>Als sich ein junger Mann lautstark gegen eine Kontrolle wehrte, rotteten sich gemäss Mitteilung rund 250 bis 300 Personen gegen die Polizei zusammen. Sie hätten Flaschen und Steine geworfen und Feuerwerkskörper Richtung Polizei abgefeuert, heisst es weiter.</p><p>Ein Polizist sei durch heftige Fusstritte gegen den Oberkörper verletzt worden, ein zweiter an der Hand. Um die Situation unter Kontrolle zu bringen, seien Tränengas und Gummischrot eingesetzt worden. In der Folge hätten sich die Angreifer zurückgezogen</p><p>Ein 20-jähriger Schweizer wurde wegen Gewalt und Drohung gegen Beamte verhaftet und der Staatsanwaltschaft Zürich zugeführt. Ein 22-Jähriger wurde wegen Hinderung einer Amtshandlung vorübergehend festgenommen.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>Zurück im Knast: Hassan hockt wieder in Zürich</title>
<description>
Seit heute Morgen ist der mit Hilfe der Gefängniswärterin Angela Magdici (32) ausgebrochene verurteilte Vergewaltiger Hassan Kiko (27) wieder in einem Gefängnis im Kanton Zürich eingebuchtet.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zurueck-im-knast-hassan-hockt-wieder-in-zuerich-id5028044.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zurueck-im-knast-hassan-hockt-wieder-in-zuerich-id5028044.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Fri, 13 May 2016 11:37:46 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4894676/9585291283-chorizontal-w1600/angela-hassan2.jpg" width="800" alt="Hassan (27) wurde in Unterw&#228;sche abgef&#252;hrt. Wer klaute seine Kleider?"/><p class="abstract">ZÜRICH - Seit heute Morgen ist der mit Hilfe der Gefängniswärterin Angela Magdici (32) ausgebrochene verurteilte Vergewaltiger Hassan Kiko (27) wieder in einem Gefängnis im Kanton Zürich eingebuchtet.</p> <p>Der in Bergamo, Italien, gefasste Gefängnisausbrecher Hassan Kiko (27) ist zurück im Kanton Zürich. Das bestätigt heute die Zürcher Staatsanwältin Claudia Wiederkehr: «Er wurde heute Morgen in Sicherheitshaft genommen.» In welchem Gefängnis genau er untergebracht wurde, möchte Wiederkehr nicht preisgeben.</p><p>Kiko wurde bereits gestern Morgen in Chiasso den Schweizer Behörden ausgeliefert. Und sass eine Nacht im Tessin in Haft.</p><h2>Wird ihn Magdici besuchen dürfen?</h2><p>Nach der Flucht aus dem Zürcher Gefängnis Limmattal am 9. Februar waren seine Fluchthelferin, Gefängniswärterin Angela Magdici (32), und Kiko wochenlang unentdeckt geblieben. Bis zum letzten Karfreitag. Da schnappte die italienische Polizei das Liebespaar.</p><p>Die Gefängniswärterin ist ebenfalls zurück in der Schweiz, aber auf freiem Fuss. Ob Magdici ihren Kiko nun wiedersehen darf, ist nicht sicher. Wiederkehr: «Es ist noch nicht entschieden, ob Gesuche von Magdici für Gefängnisbesuche bei Kiko bewilligt werden.»</p><p>Nun muss Kiko in Sicherheitshaft auf seinen Prozess vor Obergericht warten. Wann dieser genau beginnt, ist noch unklar. Kiko sass in Zürich wegen Vergewaltigung im Gefängnis. Das entsprechende Urteil ist noch nicht rechtskräftig. (nbb)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Huonder-Umfrage endet mit Überraschung: Rückschlag für «Bistum Zürich»
</title>
<description>
Vor einigen Wochen hat der Churer Bischof Vitus Huonder (74) in seinem Bistum eine Umfrage lanciert. Er wolle wissen, wie seine Mitarbeiter zur Frage stehen, ob sich der Kanton Zürich vom Bistum abspalten und einen eigenen Bischof erhalten soll. Nun liegen die Ergebnisse vor – und die haben es in sich.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/huonder-umfrage-endet-ueberraschend-rueckschlag-fuer-bistum-zuerich-id5027188.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/huonder-umfrage-endet-ueberraschend-rueckschlag-fuer-bistum-zuerich-id5027188.html
</guid>
<dc:creator>Philippe Pfister</dc:creator>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Fri, 13 May 2016 08:00:05 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5027219/2765294715-chorizontal-w1600/20130514165649630.jpg" width="800" alt="Muss sein Reich nicht aufteilen: Der Churer Bischof Vitus Huonder bleibt wohl weiterhin f&#252;r Z&#252;rich zust&#228;ndig."/><p class="abstract">CHUR - Vor
]]>
<![CDATA[
einigen Wochen hat der Churer Bischof Vitus Huonder (74) in seinem Bistum eine Umfrage lanciert. Er wolle wissen, wie seine Mitarbeiter zur Frage stehen, ob sich der Kanton Zürich vom Bistum abspalten und einen eigenen Bischof erhalten soll. Nun liegen die Ergebnisse vor – und die haben es in sich.</p> <p>Seit Jahrzehnten fordern die Zürcher Katholiken ein eigenes Bistum. 1990 schickten sie ein offizielles Gesuch um Unabhängigkeit nach Chur, das  unbeantwortet in einer Schublade verschwand. 2012 lancierten sie das Anliegen neu. Richtig Bewegung in das Dossier kam aber erst vor ein paar Wochen, als Vitus Huonder eine Umfrage ankündigte. Er wolle wissen, wie seine Mitarbeiter zu dieser Frage stehen.</p><p>Durchgeführt hat die Studie das Zentrum für Human Capital Management an der Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften (ZHAW). Der 11-seitige Schlussbericht liegt nun vor – mit einem unerwarteten Ergebnis: Die Begeisterung für das alte Anliegen hält sich bei den  Mitarbeitern offensichtlich in Grenzen.</p><p>Ausgewertet hat das ZHAW 376 Fragebögen, verschickt worden waren etwa doppelt so viele. Der Rücklauf aus allen Regionen war etwa gleich hoch. «Die Ergebnisse können somit als repräsentativ eingestuft werden», heisst es im Schlussbericht.</p><p>Die Fragen waren offen; das heisst, die Teilnehmer konnten nicht einfach ein «Ja» oder «Nein» ankreuzen, sondern wurden gebeten, die Hauptargumente für oder gegen ein neues Bistum aufzulisten. Huonder gab also eine qualitative Meinungsumfrage im Auftrag. Aufgrund der Grösse der Stichprobe liessen sich aber auch Quantifizierungen vornehmen, hält das ZHAW fest.</p><h2>Ohne Zürich kämen andere Regionen finanziell unter die Räder</h2><p>Die Befürworter machten vor allem geltend, dass sich die Zürcher Gläubigen mit einem Bischof vor Ort besser identifizieren könnten – und dass die Interessen und Anliegen einer urbanen Bevölkerung stärker vertreten wären.</p><p>Gegen ein Bistum Zürich spricht laut den Befragten in erster Linie die Befürchtung, dass andere Regionen finanziell und personell unter die Räder kommen könnten. Die Zwinglistadt würde tendenziell gewinnen, die anderen Regionen – Graubünden, Glarus sowie die Urschweiz – eher verlieren. Zudem sei völlig unklar, ob Rom den Zürchern ein Mitspracherecht bei der Bischofswahl einräumen würde.</p><p>Unter dem Strich wurden «insgesamt mehr und vielfältigere Argumente» gegen ein Bistum Zürich angeführt, heisst es im Schlussbericht überraschend.</p><h2>«Idee für ein Bistum Zürich noch nicht beerdigt»</h2><p>Überraschend deshalb, weil viele Beobachter eher eine klare Zustimmung erwartet hatten. Huonder ist damit ein geschickter Schachzug gelungen: Er muss sich gar nicht erst selber positionieren, sondern kann jetzt darauf verweisen, dass der Ruf nach einem Zürcher Bischof in der Basis gar nicht auf jene Unterstützung zählen kann, die sich die Befürworter wohl gewünscht haben.</p><p>Vom Tisch ist das Anliegen deshalb nicht. Zwar sei es eine Tatsache, dass es «keine Los-von-Chur-Bewegung gibt», schreibt Huonder in einem Brief, den alle Mitarbeiter heute zusammen mit dem Schlussbericht erhalten. Trotzdem sei es verfrüht, die Idee für ein Bistum Zürich zu beerdigen. Zusammen mit der Zürcher Kantonalkirche will er klären, ob er nun eine kleine Kommission einsetzen soll, die das Projekt weiter prüft. «Ich bin überzeugt, dass die Umfrageresultate ein solches ergebnisoffenes Vorgehen zulassen», schreibt der Bischof.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Monika Bauer (73) sollte für Kabelanschluss zahlen, den sie gar nicht hat: Fiese Abzocke mit falschen Rechnungen
</title>
<description>
Die wTell GmbH verschickt willkürliche Rechnungen. Monika Bauer (73) aus Schwamendingen soll 69 Franken bezahlen für angeblich verlegte Glasfaserkabel. Nun wehrt Sie sich.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/monika-bauer-73-sollte-fuer-kabelanschluss-zahlen-den-sie-gar-nicht-hat-fiese-abzocke-mit-falschen-rechnungen-id5024364.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/monika-bauer-73-sollte-fuer-kabelanschluss-zahlen-den-sie-gar-nicht-hat-fiese-abzocke-mit-falschen-rechnungen-id5024364.html
</guid>
<dc:creator>Bastian Heiniger</dc:creator>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Thu, 12 May 2016 21:59:00 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5024362/4755293116-chorizontal-w1600/MonikaBauer03.jpg" width="800" alt="MonikaBauer03.JPG"/><p class="abstract">Die wTell GmbH verschickt willkürliche Rechnungen. Monika Bauer (73) aus Schwamendingen soll 69 Franken bezahlen für angeblich verlegte Glasfaserkabel. Nun wehrt Sie sich.</p> <p>Dieser Brief machte Monika Bauer (73) stutzig: Ende April erhielt die Zürcherin eine Rechnung für angeblich verlegte Glasfaserkabel. <span class="bold">69 Franken soll sie der wTell GmbH aus Pfäffikon SZ zahlen. Eine fiese Abzocke.</span></p><p>Das Perfide: Vor zwei Jahren verlegten die Elektrizitätswerke Zürich tatsächlich Glasfaserkabel im Quartier. «Ich dachte im ersten Moment, dass die Rechnung damit zusammenhängt», sagt sie zu BLICK. Dabei habe sie kein Glasfaserkabel. «Ich empfange Fernsehen über Satellit.»</p><p><span class="bold">In der Aufmachung kommt die Rechnung professionell daher: Firmenlogo, Rechnungs- und Kundennummer, Einzahlungsschein – sogar acht Prozent Mehrwertsteuer werden verrechnet.</span></p><h2><span class="bold">Die Rechnung sei zu zahlen</span></h2><p>Doch auf den Kopf gefallen ist die Rentnerin nicht. Sie zeigt die Rechnung ihrem Sohn – und dieser meldet sich bei wTell. Dort sagt man ihm, der Betrag sei zu bezahlen. Monika Bauer weigert sich. <span class="bold">Seit dreissig Jahren wohne sie in ihrer Genossenschaftswohnung – doch sowas sei ihr noch nie passiert.</span></p> <p>Noch grotesker wird es, als BLICK die Firma wTell zu kontaktieren versucht. Auf deren Anrufbeantworter sagt eine Stimme mit Akzent: <span class="bold">«Die Rechnung ist ein Test. Wir wollen schauen, wie viele Menschen es sich in der Schweiz leisten können, 69 Franken zu bezahlen.» </span>Dreister geht es nicht.</p><p>Später meldet sich der im Handelsregister als Inhaber eingetragene Robert Milicevic doch noch persönlich. <span class="bold">«Bei diesen Rechnungen handelt es sich um einen Jugendstreich eines Mitarbeiters.» Dieser habe 116 solcher Rechnungen verschickt. </span>Er möchte sich bei den Betroffenen entschuldigen, sagt Milicevic.</p><h2>Seco überprüft wTell GmbH</h2><p>Der «Jugendstreich» hat aber ein Nachspiel. Dem Konsumentenforum liegen mehrere Beschwerden vor. «Dass eine Schweizer Firma in grossem Stil falsche Rechnungen verschickt, haben wir noch nie gesehen», sagt Rechtsberater Christian Torrado (26). Nun hat sich das Staatssekretariat für Wirtschaft (Seco) eingeschaltet: <span class="bold">«Wir werden rechtliche Schritte einleiten.» Wie genau, klärt das Seco noch ab.</span></p><p>Gegen wTell vorgehen wird auch das Eidgenössisches Institut für Geistiges Eigentum. Nicht wegen des Namens, sondern weil die Firma als Logo ein Schild mit Schweizer Wappen verwendet. Damit verstösst sie gegen das Wappenschutzgesetz.  </p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
U-Haft für dubiosen Autovermieter aus Bülach: Die Sturmmütze bleibt hinter Gittern
</title>
<description>
Autovermieter Roger S., der vor laufender TV-Kamera ausrastete, sitzt nun in Untersuchungshaft.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/u-haft-fuer-dubiosen-autovermieter-aus-buelach-die-sturmmuetze-bleibt-hinter-gittern-id5026684.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/u-haft-fuer-dubiosen-autovermieter-aus-buelach-die-sturmmuetze-bleibt-hinter-gittern-id5026684.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Thu, 12 May 2016 21:57:47 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4964306/0615297453-chorizontal-w1600/autoverka-ufer.jpg" width="800" alt="autoverka&#776;ufer.jpg"/><p class="abstract">Autovermieter Roger S., der vor laufender TV-Kamera ausrastete, sitzt nun in Untersuchungshaft.</p> <p class="bodytext">Es liege ein dringender Tatverdachts wegen Betrugs vor befand das Srafmassnahmengericht. Zudem bestehe Kollisionsgefahr. Roger S. war bekannt geworden, weil er mit Sturmmütze bekleidet vor der Kamera eines «Kassensturz»-Reporters ausrastete.</p><p class="bodytext">Am Mittwoch hatte die Polizei mitgeteilt, die Wohn- und Büroräume des dubiosen Autovermieters und seiner Geschäftspartnerin seien durchsucht worden. Das Strafverfahren sei am 20. April aufgenommen worden.</p><p class="bodytext">Die Vorwürfe lauten auf gewerbsmässigen Betrug, Veruntreuung, Urkundenfälschung und Vergehen gegen des Bundesgesetz über den unlauteren Wettbewerb.</p><p class="bodytext">Die Geschäftspartnerin des Autovermieters befindet sich nicht in U-Haft. Der Staatsanwalt stellte keinen entsprechenden Antrag, weil sich nach der ersten polizeilichen Einvernahme der Anfangsverdacht der Mittäterschaft oder Gehilfenschaft zum Betrug nicht derart verdichtet habe, dass er U-Haft als notwendig angesehen hätte. Klarheit werde aber erst eine Konfrontationseinvernahme mit dem Hauptbeschuldigten bringen. (SDA)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Zürcher Gemeinderat: Mario Babini ist nun Gast der CVP-Fraktion
</title>
<description>
Der parteilose Zürcher Gemeinderat Mario Babini wird als Gast in die CVP-Fraktion aufgenommen.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zuercher-gemeinderat-mario-babini-ist-nun-gast-der-cvp-fraktion-id5022112.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zuercher-gemeinderat-mario-babini-ist-nun-gast-der-cvp-fraktion-id5022112.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Wed, 11 May 2016 20:48:25 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5022111/0585294577-chorizontal-w1600/babini-neu.jpg" width="800" alt="GEMEINDERAT, RATSSAAL, BUDGETDEBATTE, BUDGET, BUDGETPLANUNG, STADT ZUERICH,"/><p class="abstract">ZÜRICH - Der parteilose Zürcher Gemeinderat Mario Babini wird als Gast in die CVP-Fraktion aufgenommen.</p> <p class="bodytext">Mario Babini (parteilos) kann an den Fraktionssitzungen der CVP teilnehmen. Er wurde als Gast in die CVP-Fraktion aufgenommen. Das bedeutet, dass er Informationen zu den Geschäften erhält, die in den Kommissionen behandelt werden.</p><p class="bodytext">Babini hat ausserdem Zugriff auf die Datenbank der Fraktion, in welcher Argumente und Anträge formuliert werden. In den Sitzungen hat Babini beratende Stimme und kann an den Diskussionen teilnehmen. Ein Stimmrecht hat er jedoch nicht, wie die CVP Stadt Zürich am Mittwoch mitteilte. Im Gemeinderat politisiert Babini weiterhin fraktionslos.</p><p class="bodytext">Der frühere SVP-Gemeinderat sass 2014 für 101 Tage in Untersuchungshaft, weil er in einer Bar in angetrunkenem Zustand herumgepöbelt, einen Angestellten beschimpft und einen Gast mit einem Messer bedroht haben soll. Die SVP schloss ihn daraufhin aus der Gemeinderatsfraktion aus, und Babini erklärte seinen sofortigen Austritt aus der SVP der Stadt Zürich.</p><p class="bodytext">Zu einem Prozess kam es jedoch nie, da die Staatsanwaltschaft ihre gesamte Anklage zurückzog. Alle Betroffenen hatten bis auf einen ihre Strafanzeigen zurückgezogen. (SDA)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Nun geht es ihm an den Kragen: Hausdurchsuchung beim irren Kassensturz-Autovermieter
</title>
<description>
R. S. betreibt eine Autovermietung in Bülach bei Zürich. Der Deutsche soll Kunden mit Tiefstpreisen anlocken und dann mit masslosen Forderungen über den Tisch ziehen. Die Polizei ermittelt, am Mittwoch durchsuchte sie die Wohnung des Mannes.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/nun-geht-es-ihm-an-den-kragen-hausdurchsuchung-beim-irren-kassensturz-autovermieter-id5021837.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/nun-geht-es-ihm-an-den-kragen-hausdurchsuchung-beim-irren-kassensturz-autovermieter-id5021837.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Wed, 11 May 2016 18:31:06 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4964306/0615297453-chorizontal-w1600/autoverka-ufer.jpg" width="800" alt="autoverka&#776;ufer.jpg"/><p class="abstract">BÜLACH ZH - R. S. betreibt eine Autovermietung in Bülach bei Zürich. Der Deutsche soll Kunden mit Tiefstpreisen anlocken und dann mit masslosen Forderungen über den Tisch ziehen. Die Polizei ermittelt, am Mittwoch durchsuchte sie die Wohnung des Mannes.</p> <p class="bodytext">Die Polizei hat am Mittwoch in Bülach ZH die Wohn- und Büroräume eines dubiosen Autovermieters R.S.* <a href="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/im-kassensturz-irrer-autovermieter-rastet-vor-laufender-kamera-aus-id4964405.html" target="_blank">(BLICK berichtete)</a> und seiner Geschäftspartnerin durchsucht. Wegen Verdachts auf Betrug und weitere Delikte will die Staatsanwaltschaft den Betreiber der Firma in Untersuchungshaft setzen.</p><p class="bodytext">Sie stellte einen entsprechenden Antrag, wie sie am Mittwochnachmittag mitteilte. Das Strafverfahren gegen den mutmasslichen Betreiber der Vermietung und seine Geschäftspartnerin wurde am 20. April aufgenommen.</p><p class="bodytext">Die Vorwürfe lauten auf gewerbsmässigen Betrug, Veruntreuung, Urkundenfälschung und Vergehen gegen das Bundesgesetz über den unlauteren Wettbewerb.</p><p class="bodytext">Staatsanwalt Andreas Wicky stützt sich bei seinen Ermittlungen neben den Anzeigen Geschädigter auch auf einen Bericht der Sendung «Kassensturz» von Schweizer Fernsehen SRF sowie Artikel in der Lokalpresse. Nach dem «Kassensturz&quot;-Beitrag kamen weitere Anzeigen hinzu. In der Sendung war der Autovermieter maskiert ausgerastet.</p><p class="bodytext">Konkret wird den Beschuldigten unter anderem vorgeworfen, Kunden unter Vorspiegelung tiefer Mietgebühren Verträge für Lieferwagen angeboten zu haben. Nachher wurde ihnen dann eine um ein Vielfaches höhere Rechnung gestellt.</p><p class="bodytext">Bei den Hausdurchsuchungen vom Mittwoch stellten die Behörden gemäss eigenen Angaben zahlreiche Unterlagen sicher. Im Anschluss an eine Hafteinvernahme stellte der Staatsanwalt beim Zwangsmassnahmengericht Antrag auf Untersuchungshaft gegen den Autovermieter. (SDA/stj)</p><p class="bodytext"> <em>* Name der Redaktion bekannt</em> </p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Von Bäuerin Lischer aus Birmensdorf ZH weggepflügt: Fahrende haben sich vom Acker gemacht!
</title>
<description>
In Birmensdorf ZH können die Bauern im Altenberg-Gebiet wieder aufatmen: Die Fahrenden sind weg. Die Bäuerin hat ihnen am Ende sogar noch ein Empfehlungsschreiben mitgegeben.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/von-baeuerin-lischer-aus-birmensdorf-zh-weggepfluegt-fahrende-haben-sich-vom-acker-gemacht-id5021136.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/von-baeuerin-lischer-aus-birmensdorf-zh-weggepfluegt-fahrende-haben-sich-vom-acker-gemacht-id5021136.html
</guid>
<dc:creator>Ralph Donghi</dc:creator>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Wed, 11 May 2016 16:24:26 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5021133/1835296605-chorizontal-w1600/IMG-5232.jpg" width="800" alt="IMG_5232.JPG"/><p class="abstract">In Birmensdorf ZH können die Bauern im Altenberg-Gebiet wieder aufatmen: Die Fahrenden sind weg. Die Bäuerin hat ihnen am Ende sogar noch ein Empfehlungsschreiben mitgegeben.</p> <p>Sandra Lischer (28) aus Birmensdorf ZH hat ihr Ziel erreicht. Nachdem die Bäuerin mit Hilfe eines Nachbarn mit einem Traktor eine tiefe Furche um ihr Feld pflügte, das sie aus Versehen Fahrenden vermietet hatte <a href="http://www.blick.ch/news/schweiz/svp-asyl-politiker-andreas-glarner-gottseidank-sind-diese-fahrenden-nicht-bei-uns-tiefer-graben-neben-oberwil-lieli-id5017646.html">(BLICK berichtete)</a>, zogen diese gestern Abend weiter. «Da sie wie versprochen keine Sauerei hinterliessen, habe ich ihnen die 1600 Franken zurückgegeben», sagt Lischer zu BLICK. Das Feld könne sie wieder bewirtschaften. «Es gab zum Glück keine Schäden.»</p><p>Hinterlassen haben die Leute aus Strasbourg (F) dafür sieben prall gefühlte Kehrichtsäcke. Aber: «Pro Sack gaben sie mir fünf Euro fürs Entsorgen», so Lischer. Sie habe den Fahrenden noch eine schriftliche Referenz unterschrieben, «weil sie sich ja anständig aufführten». Lischers «Weidli» steht jetzt wieder leer.</p><p>Und: Die Bäuerin hat etwas daraus gelernt. «Bevor ich wieder mit Fahrenden einen Vertrag mache, frage ich, wie man das muss, zuerst die Gemeinde. Nicht, dass es wieder ein Theater gibt, weil sie hier wegen den fehlenden Sanitäranlagen gar nicht hätten stehen dürfen.» Ob Lischer überhaupt je wieder einmal Fahrenden ein Feld vermietet, ist fraglich. «Wohl nicht. Ich will meine Nachbarn nicht wieder verärgern. Und mir selber auch keinen Ärger mehr einbringen.»</p><p>Ein fahler Nachgeschmack bleibt. BLICK weiss: Die Polizei hat letzten Sonntag sämtliche Identitäten der Fahrenden überprüft. Dabei kam heraus: Der Chef des Clans hatte eine offene Verkehrsbusse von 800 Franken. Hätte er sie nicht vor Ort bezahlt, hätte ihn die Polizei mitgenommen. Inzwischen soll er mit seiner Truppe bereits wieder ein Feld gefunden haben. Diesmal offenbar im angrenzenden Aargau.</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Unliebsames Mitbringsel: Zwei Skorpione nach Oerlikon «entführt»
</title>
<description>
Eine Frau aus Oerlikon fand bei sich zu Hause zwei Skorpione. Sie sind als blinde Passagiere aus Kuba in ihrem Gepäck mitgereist.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/unliebsames-mitbringsel-zwei-skorpione-nach-oerlikon-entfuehrt-id5020964.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/unliebsames-mitbringsel-zwei-skorpione-nach-oerlikon-entfuehrt-id5020964.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Wed, 11 May 2016 15:03:43 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5020897/4045294665-chorizontal-w1600/Skorpion2.jpg" width="800" alt="Skorpion2.jpg"/><p class="abstract">OERLIKON ZH - Eine Frau aus Oerlikon fand bei sich zu Hause zwei Skorpione. Sie sind als blinde Passagiere aus Kuba in ihrem Gepä
]]>
<![CDATA[
ck mitgereist.</p> <p>Diese Mitbringsel waren nicht geplant: Eine Frau aus Oerlikon entdeckte am Montag nach ihrer Ferienrückkehr aus Kuba zwei Skorpione in ihrem Gepäck. Die Frau war so geschockt, dass sie den Koffer sofort wieder schloss, in einen Plastiksack steckte und die Polizei alarmierte.</p><p>Doch diese fand den rund einen Zentimeter kleinen Skorpion nicht. Das Gepäck wurde kurzerhand mit auf die Wache genommen. Dort entdeckten die Beamten das Kleintier doch noch und steckten es in ein Mini-Terrarium.</p><h2>Skorpien-Mutter einen Tag später auch noch gefunden</h2><p>Gestern Abend meldete sich die Frau dann erneut bei der Polizei. Ihr Sohn habe im Badezimmer nochmals einen Skorpion entdeckt – diesmal einen rund sechs Zentimeter grossen.</p><p>Die erneut ausgerückte Polizei vermutete, dass es sich um das Mami des bereits am Vortag eingefangenen Skorpions handelte. Sie nahm auch dieses Tier mit. Wie die Polizei in einer Medienmitteilung schreibt, sei der Skorpion wohl im Necessaire von Kuba in die Schweiz gereist und so im Badezimmer der Familie gelandet.</p><p>Die beiden blinden Passagiere, bei denen es sich um Skorpione der Gattung Rhopalurus, auch «Roter Kuba Glanzskorpion» genannt, handeln soll, werden nun in die Obhut eines Spezialisten gegeben. (SDA/lz)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Dürnten ZH: Ein Verletzter nach Streit in Asylunterkunft
</title>
<description>
Zwei Asylbewerber gingen in einem Zentrum in Dürnten mit Messern aufeinander los. Der ältere wurde am Kopf verletzt.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/duernten-zh-ein-verletzter-nach-streit-in-asylunterkunft-id5020946.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/duernten-zh-ein-verletzter-nach-streit-in-asylunterkunft-id5020946.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Wed, 11 May 2016 15:01:05 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5020945/1175291828-chorizontal-w1600/060116-RENFERHAUS-I-01.jpg" width="800" alt="ASYLZENTRUM RENFERHAUS"/><p class="abstract">Zwei Asylbewerber gingen in einem Zentrum in Dürnten mit Messern aufeinander los. Der ältere wurde am Kopf verletzt.</p> <p class="bodytext">In einer Unterkunft für Asylbewerber in Dürnten sind sich am späten Dienstagabend zwei Eritreer im Alter von 20 und 25 Jahren in die Haare geraten. Der ältere der beiden erlitt dabei Schnittverletzungen im Kopfbereich.</p><p class="bodytext">Zur Auseinandersetzung war es kurz vor 23 Uhr gekommen, wie die Kantonspolizei Zürich am Mittwoch mitteilte. Die beiden Männer setzten während ihres Streites auch ein Messer und Wurfgegenstände ein. Der verletzte 25-Jährige wurde in ein Spital gebracht, der unverletzte 20-Jährige wurde von der Kantonspolizei verhaftet. (sda/rey)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Rosengartentunnel kostet über 1 Milliarde: Zürcher Schandfleck soll verschwinden
</title>
<description>
Mit täglich rund 60'000 Fahrzeugen ist die Rosengartenstrasse eine der meistbefahrensten innerstädtischen Strassen der Schweiz. Jetzt soll der Verkehr in den Tunnel.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/rosengartentunnel-kostet-ueber-1-milliarde-zuercher-schandfleck-soll-verschwinden-id5014876.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/rosengartentunnel-kostet-ueber-1-milliarde-zuercher-schandfleck-soll-verschwinden-id5014876.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Tue, 10 May 2016 10:54:28 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5014882/8275299803-chorizontal-w1600/RTRT-Visualisierung-Rosengarten-Lehenstrasse.jpg" width="800" alt="Neues Tram statt Autokolonne: So stellt sich der Kanton Z&#252;rich die verkehrsberuhigte Rosengartenstrasse vor."/><p class="abstract">ZÜRICH -
]]>
<![CDATA[
Mit täglich rund 60&amp;#039;000 Fahrzeugen ist die Rosengartenstrasse eine der meistbefahrensten innerstädtischen Strassen der Schweiz. Jetzt soll der Verkehr in den Tunnel.</p> <p class="bodytext">Nicht die Stadt Zürich, sondern der Kanton soll die Verantwortung für die Projektierung und den Bau des Rosengartentunnels und des Rosengartentrams tragen. Dies sei angesichts der Bedeutung des Milliardenprojekts angezeigt, teilen Stadt und Kanton gemeinsam mit.</p><p class="bodytext">Gemäss dem kantonalen Strassengesetz läge das Projekt für die Entlastung der starkbefahrenen Rosengartenstrasse in der Zuständigkeit der Stadt Zürich. Mit einem Spezialgesetz soll nun die Verantwortung für das Verkehrsprojekt dem Kanton übertragen werden.</p><p class="bodytext">Damit werde der Bedeutung des Vorhabens und seinen Kosten Rechnung getragen, teilten Regierungs- und Stadtrat am Dienstag gemeinsam mit. «Damit können auch die kantonalen Organe und - bei einem Referendum - die Stimmberechtigten des Kantons über das Projekt befinden.&quot;</p><p class="bodytext">Die Stadt Zürich werde in der weiteren Planung des Vorhabens unverändert miteinbezogen, heisst es in der Mitteilung. Dies sieht das ausgearbeitete Spezialgesetz vor.</p><p class="bodytext">Mit dem Bau von Strassentunnel und einer neuen Tramverbindung soll insbesondere «die Zerschneidung der Quartiere rückgängig» gemacht werden. Täglich fahren heute 56'000 Fahrzeuge die Rosengartenstrasse hinauf oder herunter. In der Spitzenstunde sind es 3400 - damit rollt praktisch jede Sekunde ein Auto, LKW oder Töff über diesen im Jahr 1972 als Provisorium eröffneten Teil der Westtangente.</p><p class="bodytext">Dieser Verkehr soll nun unter die Erde verlegt werden: Vorgesehen sind, wie Kanton und Stadt Zürich bereits im Oktober 2013 gemeinsam informierten, zwei Tunnelröhren mit je zwei Fahrstreifen, die in einem Bogen vom Ende der Hardbrücke zum Bucheggplatz führen. Ein Tunnel führt dann als Fortsetzung zweistreifig bis zum Portal Irchel.</p><p class="bodytext">Auf der entlasteten Rosengartenstrasse entstünde so der Raum, um eine neue Tramverbindung zu realisieren. Die Strasse könnte zudem wieder in eine Gemeindestrasse abklassiert und für den Velo- und Fussverkehr aufgewertet werden.</p><p class="bodytext">Vor zweieinhalb Jahren gingen Regierungs- und Stadtrat von Kosten von rund 0,9 Milliarden Franken aus. Es handelte sich um eine grobe Schätzung, die Bandbreite wurde damals mit 0,7 bis 1,1 Milliarden Franken angegeben.</p><p class="bodytext">Gemäss Mitteilung vom Dienstag werden die für den Kanton anfallenden Kosten nun auf 1,031 Milliarden veranschlagt. Die Finanzierung erfolgt aus dem Strassenfonds und dem Verkehrsfonds. Der Kanton Zürich erwartet zudem, dass sich der Bund mittels Agglomerationsprogramm beteiligt.</p><p class="bodytext">Der Regierungsrat legt nun das Spezialgesetz sowie den damit verbundenen Rahmenkredit dem Kantonsrat vor. Treten beide nach den erforderlichen Abstimmungen in Kraft, werden die weiteren Projektierungsschritte eingeleitet und die Vorprojekte erarbeitet.</p><p class="bodytext">Bereits in dieser Woche beginnen die Vernehmlassungs- und Mitwirkungsverfahren. Eingeladen sind insbesondere die Exekutiven von Städten und Gemeinden, kantonale Parteien, betroffene Quartiervereine und Interessengruppen in der Stadt Zürich sowie Verkehrsverbände. (SDA/bö)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Zugsausfälle und Verspätungen in Stettbach: Chaos am Stadelhofen ist behoben
</title>
<description>
An gleich zwei Standorten stockte es heute Morgen im Bahnverkehr: In Zürich Stadelhofen und in Stettbach.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zugsausfaelle-und-verspaetungen-in-zuerich-chaos-am-stadelhofen-und-in-stettbach-id5014207.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zugsausfaelle-und-verspaetungen-in-zuerich-chaos-am-stadelhofen-und-in-stettbach-id5014207.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Tue, 10 May 2016 08:48:44 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5014204/8245298611-chorizontal-w1600/IMG-6551.jpg" width="800" alt="IMG_6551.JPG"/><p class="abstract">An gleich zwei Standorten stockte es heute Morgen im Bahnverkehr: In Zürich Stadelhofen und in Stettbach.</p> <p>Zwischen Zürich Stadelhofen und Zürich Tiefenbrunnen ging heute Morgen nichts mehr. Die Strecke war für den Bahnverkehr unterbrochen. Auf ihrer Homepage schrieb die SBB, ein Zug blockiere die Strecke. Die Störung ist mittlerweile behoben.</p><p>Der Bahnhof Stettbach hingegen ist nach wie vor down. Er ist für den Bahnverkehr nur beschränkt befahrbar. Reisende müssen mit Verspätungen, Zugsausfällen und Umleitungen rechnen. Die Dauer ist zurzeit noch unbestimmt. (stj)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
In Gibswil ZH vermisst: D. S. (53) ist wieder aufgetaucht
</title>
<description>
D. S. ging am Montagmorgen joggen – seither wurde sie nicht mehr gesehen. Die Vermisste ist mittlerweile wieder aufgetaucht.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/in-gibswil-zh-vermisst-wo-ist-doris-stehli-53-id5013491.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/in-gibswil-zh-vermisst-wo-ist-doris-stehli-53-id5013491.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Mon, 09 May 2016 21:03:03 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5013655/9295296648-chorizontal-w1600/doris.jpg" width="800" alt=""/><p class="abstract">D. S. ging am Montagmorgen joggen – seither wurde sie nicht mehr gesehen. Die Vermisste ist mittlerweile wieder aufgetaucht.</p> <p>Die Kantonspolizei Zürich hat um Mitthilfe gebeten: Nun wurde die 53-jährige D. S. wohlauf aufgefunden.</p><p>Die Vermisste ist 165 cm gross und von schlanker Statur. Sie hat schulterlange, braun-rötliche Haare und trägt ein schwarz-graues Joggingoberteil und eine dunkle, knielange Jogginghose. Doris Stehli verliess heute Morgen in der Absicht joggen zu gehen, um zirka 07.30 Uhr ihren Wohnort. Den ganzen Tag fehlte jede Spur von ihr. (rey)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Auflagen für Standbetreiber am Züri Fäscht: Wer Alkohol verkaufen will, muss Online-Test bestehen
</title>
<description>
Standbetreiber am Züri Fäscht müssen einen Test im Internet bestehen, wenn sie Alkohol verkaufen wollen.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/auflagen-fuer-standbetreiber-am-zueri-faescht-wer-alkohol-verkaufen-will-muss-online-test-bestehen-id5009918.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/auflagen-fuer-standbetreiber-am-zueri-faescht-wer-alkohol-verkaufen-will-muss-online-test-bestehen-id5009918.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Mon, 09 May 2016 09:46:19 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5009917/2755297146-chorizontal-w1600/Party-Zuerifaescht-Zuerich.jpg" width="800" alt="Party_Z&#252;rif&#228;scht_Z&#252;rich.jpg"/><p class="abstract">ZÜRICH - Standbetreiber am Züri Fäscht müssen einen Test im Internet bestehen, wenn sie Alkohol verkaufen wollen.</p> <p class="bodytext">Ohne Attest darf am Züri Fäscht vom 1. bis 3. Juli kein Alkohol verkauft werden. Jeder Wirt und das gesamte Barpersonal müssen einen Online-Test bestehen. Dies sagte Roland Stahel, Geschäftsführer des Züri Fäscht, am Montag gegenüber <a href="http://www.energy.ch/" rel="noFollow" target="_blank">Radio Energy.</a></p><p class="bodytext"><a href="http://jalk.ch/index.cfm?cookies=false&amp;fw1pk=1" rel="noFollow">Der Test (hier online) daure zwischen 10 und 20 Minuten</a> und könne mehrmals wiederholt werden.</p><p class="bodytext">«Wir wollen keine Verkäufer ausschliessen», sagte Stahel. Wichtig sei der Lerneffekt. Wer die Kontrollfragen besteht, bekommt einen Attest, den man zwingend auf sich tragen müsse, wenn man Alkohol verkaufe.</p><p class="bodytext">Bei der letzten Ausgabe des grössten Volksfests der Schweiz im Jahr 2013 mussten die Standbetreiber einen Kurs absolvieren, bei dem in Theaterform Szenen nachgestellt wurden. Ob die Pflichtkurse für immer Geschichte sind, lässt Stahel offen.</p><p class="bodytext">Man wolle nun mit dem Online-Test Erfahrungen sammeln. Nach dem Züri Fäscht werde dann entschieden, ob man wieder zu den Kursen zurückkehre oder nicht. (bau/SDA)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Zu faul zum Trampeln? Velofahrer verunfallt, weil er sich von Tram ziehen lässt
</title>
<description>
Kurz nach Mitternacht hat sich in Zürich am Sonntag ein Velofahrer linksseitig an ein Tram der Linie 11 angehängt. Dabei ist er verunglückt und hat sich mittelschwer verletzt.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zu-faul-zum-trampeln-velofahrer-verunfallt-weil-er-sich-von-tram-ziehen-laesst-id5007809.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zu-faul-zum-trampeln-velofahrer-verunfallt-weil-er-sich-von-tram-ziehen-laesst-id5007809.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Sun, 08 May 2016 12:38:04 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5007819/9915292671-chorizontal-w1600/zuerich-vbz-tram-11-swsbbc-882540.jpg" width="800" alt="&#160;"/><p class="abstract">Kurz nach Mitternacht hat sich in Zürich am Sonntag ein Velofahrer linksseitig an ein Tram der Linie 11 angehängt. Dabei ist er verunglückt und hat sich mittelschwer verletzt.</p> <p>Der 25-Jährige wollte sich die Kreuzbühlstrasse hochziehen lassen, bestätigt die Stadtpolizei Zürich eine Meldung von Radio Energy vom Sonntag. Kurz vor dem Kreuzplatz erfasste ihn in einer Rechtskurve ein entgegenkommendes Tram der Linie 11. Er geriet zwischen die beiden Trams.<br/><br/>Obwohl der Chauffeur des abwärtsfahrenden Trams sofort einen Not-Stopp eingeleitet hat, konnte das Tram nicht mehr rechtzeitig bremsen.<br/><br/>In der vergangenen Woche sorgten bereits Go-Kart-Fahrer auf Zürcher Strassen für Schlagzeilen. Sie verbreiteten über Soziale Medien selbstgedrehte Videos, auf denen zu sehen ist, wie sie sich mit Seilen am Tram den Zürichberg hochziehen lassen. Bei der Abfahrt waren sie so schnell unterwegs, dass sie sogar von einer Radaranlage geblitzt wurden. (SDA)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Tierpension musste evakuiert werden: Mehrere Verletzte bei Garagen-Brand im Tösstal
</title>
<description>
In Wila im Kanton Zürich ging heute Nachmittag eine Garage in Flammen auf. Vom Brand betroffen waren nebst zahlreicher Tiere auch mehrere Menschen.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/tierpension-musste-evakuiert-werden-mehrere-verletzte-bei-garagen-brand-im-toesstal-id5004338.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/tierpension-musste-evakuiert-werden-mehrere-verletzte-bei-garagen-brand-im-toesstal-id5004338.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Fri, 06 May 2016 21:45:58 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5004342/7325293677-chorizontal-w1600/explosion-wila-06.jpg" width="800" alt="In der Garage entstand grosser Schaden."/><p class="abstract">WILA (ZH) - In Wila im Kanton Zürich ging heute Nachmittag eine Garage in Flammen auf. Vom Bran
]]>
<![CDATA[
d betroffen waren nebst zahlreicher Tiere auch mehrere Menschen.</p> <p>Im zürcherischen Wila stand heute Nachmittag eine Garage in Flammen. Im Innern des Anbaus war ein Brand ausgebrochen – gleich neben einer Tierpension. Das berichtet <a href="http://www.toponline.ch/zuerich/detail/art/brand-in-autogarage-und-tierpension-im-toesstal-strasse-gesperrt-001707560/" rel="noFollow" target="_blank">«Radio Top»</a>. </p><p>Als die Feuerwehr eintraf, hatte das Feuer bereits beträchtlichen Schaden angerichtet. Mehrere Personen erlitten Rauchverletzungen, eine Person musste mit der Rega ins Spital geflogen werden. </p><p>Damit kein Vierbeiner Schaden erleidet, wurde die Tierpension komplett evakuiert. Anwohner hätten sich daraufhin liebevoll um die geretteten Tiere gekümmert, sagt die Besitzerin des Hotels zu «Radio Top». Eine Mehrheit der Tiere hätte vorübergehend umquartiert werden können. </p><p>Die Ursache des Autobrands ist noch unklar. Die Zürcher Kantonspolizei kündigte gegenüber dem Lokalsender an, morgen ausführlich zu informieren. (lha)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Putz-Frust bei Sonnenanbetern: Zürcher Badis sind noch im Winterschlaf
</title>
<description>
Viele Badis in Zürich öffnen erst am 14. Mai. Patrick Müller, Chef der städtischen Badeanstalten in Zürich, erklärt warum: Neben noch nicht vorhandenem Personal müssen die Bäder auch erst noch geputzt werden.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/putz-frust-bei-sonnenanbetern-zuercher-badis-sind-noch-im-winterschlaf-id5001566.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/putz-frust-bei-sonnenanbetern-zuercher-badis-sind-noch-im-winterschlaf-id5001566.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Fri, 06 May 2016 15:13:08 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop5001223/656529430-chorizontal-w1600/012360496.jpg" width="800" alt="SCHWEIZ BADESAISON START"/><p class="abstract">ZÜRICH ZH - Viele Badis in Zürich öffnen erst am 14. Mai. Patrick Müller, Chef der städtischen Badeanstalten in Zürich, erklärt warum: Neben noch nicht vorhandenem Personal müssen die Bäder auch erst noch geputzt werden.</p> <p>Das Wetter wäre perfekt um das Badetuch auszubreiten und die Sonne zu geniessen. Nur: Stadtzürcher müssen noch eine Woche warten, bis sie beispielsweise in die Flussbäder Oberer und Unterer Letten pilgern können.</p><p>Andere haben es da besser: Über das Auffahrtswochenende darf man im Marzilibad in Bern bereits die Sonne geniessen. Auch das Luzerner Seebad hat schon geöffnet.</p><p>Wieso verschlafen die Zürcher Badis das Prachtswetter? Im Interview mit <a href="http://www.energy.ch/" rel="noFollow" target="_blank" title="Radio Energy">Radio Energy</a> erklärt der Chef der städtischen Badis die Situation: «Bis jetzt war es noch sehr kalt. Wenn es schön wird, brauchen die Leute meist noch ein paar Tage, bis sie sich dann auch in die Badis getrauen», sagt Patrick Müller.</p><h2>Bäder müssen aus dem Winterschlaf erwachen</h2><p>Wegen der Traumtemperaturen über das Auffahrtswochenende die Bäder kurzerhand eine Woche früher zu eröffnen, liege aber nicht drin. «Natürlich würden wir das gerne machen, allerdings fehlen uns noch die Mitarbeiter», so Müller.</p><p>Doch auch wenn das Personal bereits vor Ort wäre: Um ein Bad nach einer Winterpause in Betrieb zu nehmen, braucht es Zeit. «Es sind jeweils einige Reinigungsarbeiten notwenig, damit das Bad wieder so ist, wie es sich der Badegast auch vorstellt», erklärt der Badi-Chef gegenüber Energy.</p><p>Wer aber dieses Wochenende unbedingt schon in den Zürichsee springen oder einfach nur auf der Wiese entspannen will: Das Strandbad in Küsnacht ZH öffnet pünktlich zum Wochenende hin die Türen. (lz)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Zoo Zürich trauert um Elefanten-Dame: Darum hatte Druk (†49) keine Jungen
</title>
<description>
Gestern wurde die Elefantendame Druk (†49) eingeschläfert. Sie war am Ende ihrer Kräfte. Ihr Leben stellte sie ganz in den Dienst ihrer Nichten und Neffen. Ihr Tod beschäftigt auch das Königreich von Bhutan – ihre ursprüngliche Heimat.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zoo-zuerich-nimmt-abschied-von-der-elefanten-dame-druk-49-war-eine-liebenswerte-zicke-id4993895.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zoo-zuerich-nimmt-abschied-von-der-elefanten-dame-druk-49-war-eine-liebenswerte-zicke-id4993895.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Wed, 04 May 2016 10:38:42 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4993716/4095299925-chorizontal-w1600/2244-0016448.jpg" width="800" alt="2244_0016448.jpg"/><p class="abstract">ZÜRICH - Gestern wurde die Elefantendame Druk (†49) eingeschläfert. Sie war am Ende ihrer Kräfte. Ihr Leben stellte sie ganz in den Dienst ihrer Nichten und Neffen. Ihr Tod beschäftigt auch das Königreich von Bhutan – ihre ursprüngliche Heimat.</p> <p>Sie war sich nie zu schade, auf ihre kleinen Artgenossen aufzupassen. Liebevoll kümmerte sich die Elefantendame Druk (†49) um den Nachwuchs im Zoo Zürich.</p><p>Gestern nun ging eine Ära zu Ende. Die alte «Elefantentante» war von ihrem langen leben Leben gezeichnet. Am Montagabend legte sie sich noch ein letztes Mal hin. Danach verliessen sie ihre Kräfte <a href="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zoo-zuerich-musste-aeltesten-elefant-einschlaefern-tante-druk-49-lebt-nicht-mehr-id4991315.html" target="_blank" title="(BLICK berichtete)">(BLICK berichtete)</a>. </p><h2>Kein Zusammenhang mit kürzlichem Sturz</h2><p>Dass Druk früher oder später von ihrem Leid erlöst werden sollte, war für den Senior Kurator des Zoo Zürich, Robert Zingg, bereits vor gut zwei Wochen klar. Damals geriet die Elefantenkuh in eine Rangelei mit einem jüngeren Elefanten <a href="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/ein-jungtier-hatte-sie-gehaenselt-so-kams-zum-druk-drama-im-zoo-zuerich-id4939639.html" target="_blank" title="(BLICK berichtete)">(BLICK berichtete)</a>. Nun kam es aber doch schneller als erwartet. Einen Zusammenhang mit dem damaligen Sturz sieht Zingg aber nicht.</p><p>Druk kam 1968 zusammen mit ihrer Artgenossin Chhukha als Geschenk des Königs von Bhutan nach Zürich. Im zarten Alter von erst 15 Monaten.</p><p>1981 gab es dann männlichen Zuwachs – Maxi kam in den Zoo. Doch Druk wusste nicht so recht, was sie mit ihm anfangen sollte. «Maxi kam bei Druk richtig unter die Räder», erinnert sich Zingg. Als es dann einmal zu einem heftigen Streit kam, konnten sich die beiden nicht mehr anfreunden. «Sie hatte ihren eigenen, starken Charakter», sagt der Kurator zu BLICK.</p><p>Vielleicht gerade wegen ihrer harten Schale wurde die Elefantendame nie selbst Mutter. Sie kümmerte sich viel lieber um ihre 10 Nichten und Neffen. Zuletzt durfte sie 2014 die kleine Omysha grossziehen.</p><h2>Sie faltete Tafeln wie Servietten zusammen</h2><p>Druk war zudem ein richtiger Sportmuffel. Wenn sie keine Lust auf Lauftraining hatte, legte sie sich einfach hin – sie fand immer eine «Ausrede». Auch Äste waren nicht sicher vor ihr. Es gab nichts, dass sie mit ihrem Rüssel nicht hätte verbiegen wollen.</p><p>Auch als stabil eingestufte Metallteile schien sie mit ihrem Gewicht gerne zu verformen. «Druk war sehr neugierig und geschickt», sagt Zingg «sie hatte einmal eine stabile Beschriftungstafel einfach wie eine Serviette gefaltet», sagt er. Auch stabile U-Profile waren vor ihr nicht sicher, «wenn etwas verbogen war, wussten wir sofort, dass es das Werk von Druk war».</p><p>Tierpfleger hatten ebenfalls kein leichtes Spiel mit der alten «Tante». Wer aber von ihr akzeptiert wurde, hatte es in einen exklusiven Kreis geschafft. </p><h2>Bhutans Botschaften meldeten sich beim Zoo</h2><p>Im Königreich Bhutan haben Elefanten eine wichtige Bedeutung. Bereits als Druk (was in der Amtssprache Dzongka «Drache» bedeutet) stürzte, hat sich die Botschaft in Genf nach dem Elefanten erkundigt. Als sie gestern starb, meldete sich auch die Botschaft aus Brüssel beim Zoo.</p><p>Der tote Körper von Druk wurde gestern von Tierärzten noch genau untersucht und seziert. Danach wird sie verbrannt und endgültig in den Elefantenhimmel entlassen. (lz)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
Grosse Trauer im Zoo Zürich: Hier nehmen die Zürcher Elefanten Abschied von Druk (†49)
</title>
<description>
Diesmal kommt Druk im Zürcher Zoo nicht mehr auf die Beine: Die Elefantenkuh (†49) musste heute eingeschläfert werden.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zoo-zuerich-musste-aeltesten-elefant-einschlaefern-tante-druk-49-lebt-nicht-mehr-id4991315.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/zoo-zuerich-musste-aeltesten-elefant-einschlaefern-tante-druk-49-lebt-nicht-mehr-id4991315.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Tue, 03 May 2016 15:39:00 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4991142/370529134-chorizontal-w1600/2244-0014832.jpg" width="800" alt="2244_0014832.jpg"/><p class="abstract">ZÜRICH ZH - Diesmal kommt Druk im Zürcher Zoo nicht mehr auf die Beine: Die Elefantenkuh (†49) musste heute eingeschläfert werden.</p> <p>Erst vor zwei Wochen stürzte die Elefantendame Druk (†49) im Zoo Zürich unglücklich. Feuerwehr und Tierpfleger mussten ihr in einer mehrstündigen Rettungsaktion wieder auf die Beine helfen <a href="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/ein-jungtier-hatte-sie-gehaenselt-so-kams-zum-druk-drama-im-zoo-zuerich-id4939639.html" target="_blank" title="(BLICK berichtete)">(BLICK berichtete)</a>.</p><p>Bereits damals sagte Robert Zingg, Senior Kurator des Zoos, zu BLICK, dass Druk in den letzten Zügen ihres Lebens sei. Für den Zoo war klar: Sollte sich Druk von dem Unfall nicht erholen, wird man sie von ihrem Leiden erlösen.</p><p>Nun haben sie ihre Kräfte endgültig verlassen – die Elefantendame wurde heute eingeschläfert, nachdem sie nicht mehr selbst aufstehen konnte. «Mit 49 Jahren hat sie ein für Elefanten schönes Alter erreicht», heisst es in der Mitteilung.</p><h2>Tiere konnten sich verabschieden</h2><p>Die Tierpfleger haben den anderen Mitgliedern der beiden Elefantengruppen im Zoo heute noch die Möglichkeit gegeben, sich von der toten Druk zu verabschieden. So, wie dies bei engen Familien auch in der Wildnis der Fall wäre.</p><p>«Wir wollten, dass die Elefantenfamilien Gewissheit bekommen, dass Druk von ihnen gegangen ist», so Zingg heute gegenüber BLICK. Die Elefanten hätten sich «intensiv» mit den Rüsseln bei ihrer «Tante» verabschiedet. Einige rannten sogar noch zu ihr hin, weil sie dachten, Druk noch helfen zu können.</p><p> Der tote Körper wird nun von Tierärzten genau untersucht und seziert. «Es werden noch verschiedene Proben genommen, danach wird Druk verbrannt», so Zingg.</p><h2>Sie hatte eine grosse Liebe für Jungtiere</h2><p>Ende 2014 wurde klar, dass bei Druk die Sehkraft stark nachgelassen hatte. Sie lief verschiedentlich in Hindernisse und wollte kaum noch vertraute Bereiche verlassen. Die alte Dame bezog eine Box im Hintergrundbereich mit direkter Anbindung an eine Aussenanlage.</p><p>Druk, die mit 15 Monaten im Jahr 1968 nach Zürich kam, ist zwar nie selber Mutter geworden. Sie habe aber als Tante das Aufwachsen von zehn Jungtieren sehr eng und engagiert begleitet, schrieb der Zoo. Sie hätte einen eigenen, starken Charakter gehabt, zu dem nicht nur ihre grosse Liebe für die Jungtiere gehörte. (lz)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
<item>
<title>
«Angemessenes Verhalten»: Pfefferspray-Polizist kommt ohne Strafe davon
</title>
<description>
An einer Solidaritäts-Kundgebung für Flüchtlinge hat ein Polizist einer Frau Pfefferspray ins Gesicht gesprüht. Die Aktion bleibt ohne Folgen.
</description>
<link>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/angemessenes-verhalten-pfefferspray-polizist-kommt-ohne-strafe-davon-id4986762.html
</link>
<guid>
http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/angemessenes-verhalten-pfefferspray-polizist-kommt-ohne-strafe-davon-id4986762.html
</guid>
<dc:creator/>
<category>Zürich</category>
<source url="http://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/">Zürich</source>
<pubDate>Mon, 02 May 2016 17:23:16 +0200</pubDate>
<content:encoded>
<![CDATA[
<img src="http://f.blick.ch/img/incoming/crop4141008/3685298885-chorizontal-w1600/Bildschirmfoto-2015-09-06-um-09.jpg" width="800" alt="&#160;"/><p class="abstract">An einer Solidaritäts-Kundgebung für Flüchtlinge hat ein Polizist einer Frau Pfefferspray ins Gesicht gesprüht. Die Aktion bleibt o
]]>
<![CDATA[
hne Folgen.</p> <p>Der Pfeffersprayeinsatz der Zürcher Stadtpolizei gegen eine Frau im vergangenen Herbst wird nicht strafrechtlich untersucht. Laut Obergericht besteht kein Verdacht auf ein nicht korrektes Verhalten. Das polizeiliche Vorgehen sei geeignet und angemessen gewesen, wie die Stadtpolizei am Montag mitteilte.</p><p>Der Vorfall ereignete sich Anfang September bei einer Solidaritäts-Kundgebung für Flüchtlinge. Rund 3000 Personen demonstrierten friedlich auf dem Helvetiaplatz. Eine Gruppe aus der linksautonomen Szene verlagerte den Protest auf die Strasse, und es folgte der Polizeieinsatz an der Langstrasse, der zu politischen Vorstössen und kontroversen Diskussionen führte.</p><p>Die Auseinandersetzung ist auf einem Video von tsüri.ch dokumentiert. Darauf ist zu sehen, wie eine Frau sich mit erhobenen Händen vor Polizisten stellt, während Grenadiere neben ihr vorbei mit Gummischrot auf Demonstranten schiessen. Plötzlich tritt einer von ihnen auf die Frau zu und spritzt ihr Pfefferspray ins Gesicht.</p><p>Das Obergericht entschied bereits am 12. Februar, dass das Vorgehen der Stadtpolizei in dieser schwierigen Situation korrekt und verhältnismässig war. Inzwischen ist der Entscheid rechtskräftig. Die Stadtpolizei habe mehrmals Kontakt mit der betroffenen Frau gehabt, auch für sie sei die Angelegenheit erledigt, heisst es in der Mitteilung. (sda)</p>
]]>
</content:encoded>
</item>
</channel>
</rss>